{"id":15887,"date":"2020-10-02T14:10:22","date_gmt":"2020-10-02T18:10:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/"},"modified":"2020-10-02T14:11:18","modified_gmt":"2020-10-02T18:11:18","slug":"comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/","title":{"rendered":"Comment la pand\u00e9mie de la COVID-19 va-t-elle se terminer?"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s sept mois de distanciation physique, la plupart des gens r\u00eavent d\u2019un retour \u00e0 la normale. Des chercheurs du monde entier travaillent sans rel\u00e2che pour d\u00e9velopper un vaccin et beaucoup de Canadiens doivent travailler et socialiser \u00e0 distance en ligne. On ne sait toujours pas ce qui va arriver dans les prochains mois, mais on sait comment d\u2019autres pand\u00e9mies se sont termin\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 1918, la grippe espagnole a infect\u00e9 des millions de personnes. De 2002 \u00e0 2004, l&rsquo;\u00e9pid\u00e9mie mondiale de SRAS nous a permis de tirer des le\u00e7ons importantes. Voici comment la pand\u00e9mie de la COVID-19 pourrait se terminer.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;une pand\u00e9mie?<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Une pand\u00e9mie de grippe survient lorsqu\u2019un nouveau virus appara\u00eet et se propage dans le monde entier. Voici certains crit\u00e8res d\u00e9finissant une pand\u00e9mie de grippe selon l&rsquo;<\/span><a href=\"https:\/\/www.who.int\/bulletin\/volumes\/89\/7\/11-088815\/en\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Organisation mondiale de la sant\u00e9<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> :<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">1. La maladie se propage hors saison<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 l&rsquo;automne, les \u00e9l\u00e8ves qui retournent \u00e0 l&rsquo;\u00e9cole propagent souvent la grippe saisonni\u00e8re au sein de leur communaut\u00e9. En g\u00e9n\u00e9ral, ce n\u2019est rien d\u2019alarmant. La COVID-19 est apparue dans des pays du monde entier hors de la p\u00e9riode normale de l\u2019ann\u00e9e pour la propagation de la grippe. Lorsque cela se produit, il s\u2019agit d\u2019un indice que la maladie a des caract\u00e9ristiques inhabituelles. Les maladies inhabituelles sont pr\u00e9occupantes car on ne conna\u00eet pas les complications qu\u2019elles pourraient entra\u00eener ni \u00e0 quelle vitesse elles se propagent.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">2. La maladie se propage dans plusieurs h\u00e9misph\u00e8res \u00e0 la fois<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Une pand\u00e9mie est une urgence sanitaire qui affecte des personnes partout dans le monde. De la Chine \u00e0 l&rsquo;Australie en passant par l\u2019Afrique et le Canada, la maladie a travers\u00e9 le monde en quelques semaines. Une propagation aussi rapide est inhabituelle. Consid\u00e9rant la gravit\u00e9 des sympt\u00f4mes de la COVID-19, l\u2019alarme internationale a vite \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">3.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Il s\u2019agit d\u2019une nouvelle maladie<\/span><b>\u00a0<\/b><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lorsqu&rsquo;un virus est tout nouveau, personne n&rsquo;est immunis\u00e9. Les taux d&rsquo;infection sont plus \u00e9lev\u00e9s car le corps humain ne poss\u00e8de pas les anticorps n\u00e9cessaires pour combattre le virus. Cela signifie \u00e9galement qu\u2019aucun vaccin n\u2019existe et qu\u2019il est difficile d\u2019assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des gens.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Comment la pand\u00e9mie pourrait-elle se terminer?<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il existe quelques sc\u00e9narios probables. Ceux-ci d\u00e9pendent de nos progr\u00e8s scientifiques et de nos habitudes sociales.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Un vaccin contre la COVID-19 est d\u00e9couvert<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un vaccin contre la COVID-19 permettrait de vacciner les personnes qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 infect\u00e9es. La vaccination est une pratique ancienne qui consiste \u00e0 introduire une toute petite quantit\u00e9 d\u2019un virus dans le corps d\u2019une personne en bonne sant\u00e9. Cette introduction contr\u00f4l\u00e9e permet au corps de d\u00e9velopper des anticorps qui pourront d\u00e9fendre votre corps contre la maladie.\u00a0<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Les \u00e9pid\u00e9mies dans les communaut\u00e9s sont ma\u00eetris\u00e9es rapidement<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La pand\u00e9mie pourrait devenir une end\u00e9mie, ce qui signifie que la maladie existe dans un pays mais est sous contr\u00f4le. Le confinement est un outil essentiel pour arr\u00eater la propagation \u2013 c&rsquo;est la raison pour laquelle nous mettons en quarantaine les personnes qui ont \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es \u00e0 la COVID-19. Il est plus facile de savoir o\u00f9 une \u00e9pid\u00e9mie a commenc\u00e9 lorsque la maladie est pr\u00e9sente dans une petite communaut\u00e9. Il est \u00e9galement plus facile de s\u2019assurer que les personnes infect\u00e9es sont isol\u00e9es une fois qu\u2019elles ont re\u00e7u une confirmation d\u2019un test positif. Un confinement rapide r\u00e9duirait consid\u00e9rablement le nombre global de nouvelles infections.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Des mesures telles que la distanciation physique, le lavage des mains et le port du masque peuvent \u00e9galement ralentir la propagation du virus. Consid\u00e9rant la fa\u00e7on dont la maladie se transmet, la prudence collective permet de r\u00e9duire les infections \u00e0 plus grande \u00e9chelle.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">Les communaut\u00e9s d\u00e9veloppent une immunit\u00e9 collective<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L&rsquo;immunit\u00e9 collective pourrait avoir lieu si un pourcentage important de la population d\u00e9veloppe des anticorps contre la COVID-19. Cela peut se produire lors d&rsquo;\u00e9pid\u00e9mies ou de fa\u00e7on contr\u00f4l\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 un vaccin. Lorsqu&rsquo;un certain nombre de personnes d&rsquo;un groupe sont immunis\u00e9es contre une maladie, le virus peut \u00eatre arr\u00eat\u00e9. Par exemple, avant qu&rsquo;il y ait un vaccin contre la rougeole, la maladie infectait des milliers de personnes par an. Maintenant qu\u2019il existe un vaccin, la maladie est devenue beaucoup plus rare.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En th\u00e9orie, il est devrait \u00eatre possible de d\u00e9velopper une immunit\u00e9 collective contre la COVID-19 avant l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un vaccin. En pratique, il s\u2019agirait d\u2019une catastrophe puisque les infections entra\u00eeneraient des d\u00e9c\u00e8s \u00e0 grande \u00e9chelle.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">En bout de ligne<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour mettre fin \u00e0 la COVID-19, nous devrons miser sur des perc\u00e9es scientifiques et des efforts sociaux collectifs. Malheureusement, nous ne savons toujours pas quand nous pourrons envisager un retour \u00e0 la normale. En attendant, respectez les consignes de s\u00e9curit\u00e9 et les directives des organismes de sant\u00e9 publics.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si vous avez des questions \u00e0 propos votre sant\u00e9 ou si avez besoin d&rsquo;une ordonnance, nos m\u00e9decins en ligne peuvent vous aider. Pour minimiser vos risques, consultez un m\u00e9decin en ligne en quelques minutes sans quitter le confort de votre foyer.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il est normal de se demander comment la pand\u00e9mie de la COVID-19 va se terminer. Voici quelques sc\u00e9narios.<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":15757,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4885],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v16.4 (Yoast SEO v16.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment la pand\u00e9mie de la COVID-19 va-t-elle se terminer? - Maple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Il est normal de se demander comment la pand\u00e9mie de la COVID-19 va se terminer. Voici quelques sc\u00e9narios.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment la pand\u00e9mie de la COVID-19 va-t-elle se terminer? - Maple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il est normal de se demander comment la pand\u00e9mie de la COVID-19 va se terminer. Voici quelques sc\u00e9narios.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maple\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-02T18:10:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-02T18:11:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1180\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/\",\"name\":\"Maple\",\"description\":\"Online Doctors, Virtual Health &amp; Prescriptions in Canada\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01.jpg\",\"width\":2880,\"height\":1180,\"caption\":\"Jeune femme retirant son masque apr\\u00e8s la pand\\u00e9mie de la COVID-19.\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/\",\"name\":\"Comment la pand\\u00e9mie de la COVID-19 va-t-elle se terminer? - Maple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2020-10-02T18:10:22+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-02T18:11:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\"},\"description\":\"Il est normal de se demander comment la pand\\u00e9mie de la COVID-19 va se terminer. Voici quelques sc\\u00e9narios.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\",\"name\":\"Guillaume\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/author\/guillaume\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","acf":{"add_call_to_action":true,"call_to_action_button_text":"Commencer","call_to_action_link":"https:\/\/app.getmaple.ca\/register","call_to_action_text":"Consultez un m\u00e9decin en ligne","image":{"ID":15757,"id":15757,"title":"maple-covid19_end-blog_header_opt01","filename":"maple-covid19_end-blog_header_opt01.jpg","filesize":548239,"url":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01.jpg","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2020\/10\/02\/comment-la-pandemie-de-la-covid-19-va-t-elle-se-terminer\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-2\/","alt":"Jeune femme retirant son masque apr\u00e8s la pand\u00e9mie de la COVID-19.","author":"19","description":"","caption":"","name":"maple-covid19_end-blog_header_opt01-2","status":"inherit","uploaded_to":15887,"date":"2020-09-28 21:02:09","modified":"2020-10-02 18:10:27","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/www.getmaple.ca\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2880,"height":1180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-300x123.jpg","medium-width":300,"medium-height":123,"medium_large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-768x315.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":315,"large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-1024x420.jpg","large-width":1024,"large-height":420,"1536x1536":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":629,"2048x2048":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":839,"square1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-1200x1180.jpg","square1200-width":1200,"square1200-height":1180,"square600":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-600x600.jpg","square600-width":600,"square600-height":600,"square300":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-300x300.jpg","square300-width":300,"square300-height":300,"square200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-200x200.jpg","square200-width":200,"square200-height":200,"square100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-100x100.jpg","square100-width":100,"square100-height":100,"feature1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-1200x600.jpg","feature1200-width":1200,"feature1200-height":600,"feature1100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-1100x500.jpg","feature1100-width":1100,"feature1100-height":500,"feature800":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-800x400.jpg","feature800-width":800,"feature800-height":400,"feature400":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-400x200.jpg","feature400-width":400,"feature400-height":200,"facebook1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-1200x630.jpg","facebook1200-width":1200,"facebook1200-height":630,"medium_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-1200x492.jpg","medium_retina-width":1200,"medium_retina-height":492,"large_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/09\/maple-covid19_end-blog_header_opt01-2360x967.jpg","large_retina-width":2360,"large_retina-height":967}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15887"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15887"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15887\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/15757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15887"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15887"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15887"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}