{"id":18038,"date":"2021-01-28T12:51:12","date_gmt":"2021-01-28T17:51:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/"},"modified":"2021-01-28T12:56:10","modified_gmt":"2021-01-28T17:56:10","slug":"pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/","title":{"rendered":"Pourquoi l\u2019hiver me rend-il si triste?"},"content":{"rendered":"<p>L\u2019hiver, avec son ciel gris et son temps froid, d\u00e9prime bon nombre d\u2019entre nous. Cette ann\u00e9e, nous composons \u00e9galement avec le stress li\u00e9 \u00e0 la COVID-19. Avec cette combinaison difficile, il est important de prendre soin de notre sant\u00e9 mentale cette saison.<\/p>\n<p>La d\u00e9prime hivernale (manger plus, dormir plus et avoir moins d\u2019\u00e9nergie) est un ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s courant. Chez certaines personnes, les changements d\u2019humeur saisonniers se transforment en d\u00e9pression plus grave appel\u00e9e trouble affectif saisonnier (TAS). Voici ce que vous devez savoir au sujet du TAS et comment vous pouvez soulager les sympt\u00f4mes de la d\u00e9pression hivernale.<\/p>\n<h2>Sympt\u00f4mes du trouble affectif saisonnier<\/h2>\n<p>Le trouble affectif saisonnier est une d\u00e9pression clinique provoqu\u00e9e par le changement de saison. Il commence habituellement pendant les mois d\u2019automne, lorsque les journ\u00e9es commencent \u00e0 raccourcir consid\u00e9rablement. \u00c0 l\u2019approche de l\u2019hiver, les sympt\u00f4mes s\u2019aggravent. Ces sympt\u00f4mes comprennent\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Une perte d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire les activit\u00e9s que vous aimiez.<\/li>\n<li>Un sentiment de tristesse pendant une grande partie de la journ\u00e9e et presque tous les jours.<\/li>\n<li>De la fatigue pendant la journ\u00e9e.<\/li>\n<li>De la difficult\u00e9 \u00e0 bien dormir.<\/li>\n<li>Une prise de poids.<\/li>\n<li>Des fringales, habituellement pour des aliments sucr\u00e9s ou riches en amidon.<\/li>\n<li>De l\u2019irritabilit\u00e9.<\/li>\n<li>Un sentiment de d\u00e9sespoir ou de culpabilit\u00e9.<\/li>\n<li>Ne plus appr\u00e9cier la compagnie de ses amis et de sa famille.<\/li>\n<\/ul>\n<p>C\u2019est rare, mais certaines personnes souffrent de TAS pendant les mois d\u2019\u00e9t\u00e9. Dans ces cas, les sentiments de tristesse apparaissent g\u00e9n\u00e9ralement au printemps et s\u2019aggravent \u00e0 l\u2019approche des mois d\u2019\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<h2>Quelles sont les causes du trouble affectif saisonnier?<\/h2>\n<p>Les professionnels de la sant\u00e9 n\u2019ont toujours pas d\u00e9couvert exactement pourquoi des gens sont atteints du TAS, mais nous avons une id\u00e9e de la fa\u00e7on dont il affecte le corps. Il y a deux hormones qui sont d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9es chez les personnes qui sont atteintes du TAS pendant l\u2019hiver : la s\u00e9rotonine et la m\u00e9latonine. Le troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment du TAS est une perturbation de votre rythme circadien.<\/p>\n<h3>S\u00e9rotonine<\/h3>\n<p>La s\u00e9rotonine est une substance chimique, appel\u00e9e un neurotransmetteur, qui est produite par votre cerveau. Elle est responsable de ce qui suit\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Fonctions motrices<\/li>\n<li>R\u00e9duction de l\u2019anxi\u00e9t\u00e9 et de la d\u00e9pression<\/li>\n<li>Stabilisation de l\u2019humeur<\/li>\n<li>R\u00e9gulation de l\u2019app\u00e9tit et des cycles de sommeil<\/li>\n<li>Concentration accrue<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les taux de s\u00e9rotonine sont affect\u00e9s par l\u2019exposition au soleil. En hiver, les courtes journ\u00e9es et le manque de soleil provoquent une baisse de la production de s\u00e9rotonine. Cela contribue \u00e0 des troubles \u00e9motionnels comme la tristesse et l\u2019irritabilit\u00e9.<\/p>\n<h3>M\u00e9latonine<\/h3>\n<p>La m\u00e9latonine est une hormone produite par votre cerveau. Elle est cr\u00e9\u00e9e en r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019obscurit\u00e9 et permet de r\u00e9guler votre cycle sommeil-\u00e9veil. Lorsque vos niveaux de m\u00e9latonine sont sains, vous vous r\u00e9veillez et vous vous endormez aux heures appropri\u00e9es sans probl\u00e8me. Lorsque vous \u00eates atteint du TAS, la m\u00e9latonine est lib\u00e9r\u00e9e au mauvais moment car il fait sombre \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur plus souvent. Cela peut entra\u00eener une sensation de fatigue et vous pr\u00e9disposer \u00e0 dormir \u00e0 des moments inopportuns.<\/p>\n<h3>Rythme circadien<\/h3>\n<p>Lorsque votre cycle sommeil-\u00e9veil est perturb\u00e9, cela affecte votre rythme circadien au fil du temps. Le rythme circadien est votre horloge interne. Il indique \u00e0 votre corps quand il devrait \u00eatre fatigu\u00e9 et quand il devrait se r\u00e9veiller. La lumi\u00e8re du soleil est l\u2019une des fa\u00e7ons dont votre rythme circadien reste sur la bonne voie. <a href=\"https:\/\/www.ncbi.nlm.nih.gov\/pmc\/articles\/PMC2768314\/\">Surtout dans la matin\u00e9e<\/a>, la lumi\u00e8re aide votre horloge interne \u00e0 comprendre qu\u2019il fait jour. La faible luminosit\u00e9 en hiver peut confondre votre rythme circadien. Sans signaux de lumi\u00e8re naturelle, vous risquez de trop dormir.<\/p>\n<h3>Qui est \u00e0 risque de d\u00e9velopper un trouble affectif saisonnier?<\/h3>\n<p>Environ <u>3\u00a0%<\/u> des adultes canadiens souffrent de TAS une fois dans leur vie. Ce n\u2019est pas une tristesse saisonni\u00e8re l\u00e9g\u00e8re, mais une d\u00e9pression qui perturbe la vie quotidienne. Environ 15\u00a0% des Canadiens auront une version plus l\u00e9g\u00e8re du TAS qui est suffisamment g\u00e9rable pour vivre normalement.<\/p>\n<p>Les femmes sont plus susceptibles de d\u00e9velopper un TAS que les hommes. Heureusement, en vieillissant, les risques d\u2019\u00eatre atteint d\u2019un TAS diminuent. D\u2019autres facteurs de risque comprennent, notamment, vivre dans des endroits \u00e9loign\u00e9s de l\u2019\u00e9quateur et des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux de d\u00e9pression ou de TAS.<\/p>\n<h2>Comment composer avec le trouble affectif saisonnier<\/h2>\n<p>Votre m\u00e9decin peut vous aider \u00e0 cerner le meilleur traitement pour vous si vous \u00eates atteint d\u2019un TAS. Voici quelques options courantes.<\/p>\n<h3>Luminoth\u00e9rapie<\/h3>\n<p>S\u2019asseoir \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019une lampe de forte puissance con\u00e7ue sp\u00e9cialement pour le soulagement du TAS peut aider \u00e0 corriger les d\u00e9s\u00e9quilibres chimiques. Les lampes pour le TAS sont utilis\u00e9es \u00e0 la maison, habituellement pendant environ 30\u00a0minutes chaque jour. Bien qu\u2019il soit possible d\u2019acheter une lampe sans ordonnance, une consultation pr\u00e9alable aupr\u00e8s de votre m\u00e9decin pourrait vous aider \u00e0 \u00e9viter des effets secondaires comme des maux de t\u00eate et des naus\u00e9es.<\/p>\n<h3>M\u00e9dicaments<\/h3>\n<p>De nombreuses personnes souffrant de d\u00e9pression utilisent des m\u00e9dicaments pour les aider \u00e0 se sentir mieux. Parfois, les personnes atteintes du TAS commencent \u00e0 prendre des m\u00e9dicaments \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9 pour se pr\u00e9parer aux changements d\u2019humeur caus\u00e9s par les mois d\u2019hiver.<\/p>\n<h3>Psychoth\u00e9rapie<\/h3>\n<p>Obtenir un soutien r\u00e9gulier pendant les mois d\u2019hiver peut vous aider \u00e0 g\u00e9rer les sympt\u00f4mes comme les pens\u00e9es n\u00e9gatives. La th\u00e9rapie est un excellent moyen de mettre votre d\u00e9pression saisonni\u00e8re en perspective.<\/p>\n<h3>Changements de style de vie<\/h3>\n<p>Il y a des choses que vous pouvez int\u00e9grer \u00e0 votre quotidien pour soulager les sympt\u00f4mes de la d\u00e9pression. L\u2019activit\u00e9 physique lib\u00e8re des substances chimiques comme les endorphines qui am\u00e9liorent votre humeur. Un r\u00e9gime alimentaire faible en sucre aide \u00e0 r\u00e9guler vos hormones, ce qui \u00e9quilibre \u00e9galement les \u00e9motions. Faites l\u2019essai de diff\u00e9rentes saines habitudes de vie quelques fois par semaine.<\/p>\n<h2>Trouble affectif saisonnier et la COVID-19<\/h2>\n<p>Nous avons tous pass\u00e9 beaucoup plus de temps \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur que d\u2019habitude cette ann\u00e9e. Si vous avez un TAS, sortir \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur \u00e0 la lumi\u00e8re du jour vous aidera \u00e0 combattre la d\u00e9prime hivernale. M\u00eame si nous devons pratiquer la distanciation physique, ce n\u2019est pas une raison pour rester \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Essayez de faire une randonn\u00e9e hivernale avec votre animal de compagnie ou de prendre une marche (en pratiquant la distanciation physique) avec des amis ou des membres de la famille. L\u2019exercice, la lumi\u00e8re du jour et les liens sociaux am\u00e9lioreront votre humeur.<\/p>\n<p>Le trouble affectif saisonnier fait en sorte qu\u2019il est difficile d\u2019\u00eatre \u00e0 son meilleur. Le manque de lumi\u00e8re peut vous rendre l\u00e9thargique et m\u00eame d\u00e9prim\u00e9. Si vous vous sentez d\u00e9prim\u00e9, n\u2019ignorez pas le probl\u00e8me. Avec la bonne combinaison de mesures de soutien, vous pouvez profiter au maximum d\u2019une saison difficile.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019hiver, avec son ciel gris et son temps froid, d\u00e9prime bon nombre d\u2019entre nous. Il est important de prendre bien soin de notre sant\u00e9 mentale cette saison.\u00a0<\/p>\n","protected":false},"author":12,"featured_media":16798,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2914,4885],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v16.4 (Yoast SEO v16.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pourquoi l\u2019hiver me rend-il si triste? | Maple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L\u2019hiver, avec son ciel gris et son temps froid, d\u00e9prime bon nombre d\u2019entre nous. Il est important de prendre bien soin de notre sant\u00e9 mentale cette saison.\u00a0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pourquoi l\u2019hiver me rend-il si triste? | Maple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019hiver, avec son ciel gris et son temps froid, d\u00e9prime bon nombre d\u2019entre nous. Il est important de prendre bien soin de notre sant\u00e9 mentale cette saison.\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maple\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-28T17:51:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-28T17:56:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1180\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/\",\"name\":\"Maple\",\"description\":\"Online Doctors, Virtual Health &amp; Prescriptions in Canada\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180.jpg\",\"width\":2880,\"height\":1180,\"caption\":\"Femme regardant par la fen\\u00eatre\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/\",\"name\":\"Pourquoi l\\u2019hiver me rend-il si triste? | Maple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-28T17:51:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-28T17:56:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/d495971713d1be0ef8491439350cf62a\"},\"description\":\"L\\u2019hiver, avec son ciel gris et son temps froid, d\\u00e9prime bon nombre d\\u2019entre nous. Il est important de prendre bien soin de notre sant\\u00e9 mentale cette saison.\\u00a0\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/d495971713d1be0ef8491439350cf62a\",\"name\":\"Alexandra Armstrong\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/author\/alexandra\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","acf":{"image":{"ID":16798,"id":16798,"title":"seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180","filename":"seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180.jpg","filesize":1103482,"url":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180.jpg","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/28\/pourquoi-lhiver-me-rend-il-si-triste\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-2\/","alt":"Femme regardant par la fen\u00eatre","author":"19","description":"","caption":"","name":"seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-2","status":"inherit","uploaded_to":18038,"date":"2020-11-10 19:58:41","modified":"2021-01-28 17:51:22","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/www.getmaple.ca\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2880,"height":1180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-300x123.jpg","medium-width":300,"medium-height":123,"medium_large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-768x315.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":315,"large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-1024x420.jpg","large-width":1024,"large-height":420,"1536x1536":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":629,"2048x2048":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":839,"square1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-1200x1180.jpg","square1200-width":1200,"square1200-height":1180,"square600":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-600x600.jpg","square600-width":600,"square600-height":600,"square300":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-300x300.jpg","square300-width":300,"square300-height":300,"square200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-200x200.jpg","square200-width":200,"square200-height":200,"square100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-100x100.jpg","square100-width":100,"square100-height":100,"feature1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-1200x600.jpg","feature1200-width":1200,"feature1200-height":600,"feature1100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-1100x500.jpg","feature1100-width":1100,"feature1100-height":500,"feature800":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-800x400.jpg","feature800-width":800,"feature800-height":400,"feature400":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-400x200.jpg","feature400-width":400,"feature400-height":200,"facebook1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-1200x630.jpg","facebook1200-width":1200,"facebook1200-height":630,"medium_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-1200x492.jpg","medium_retina-width":1200,"medium_retina-height":492,"large_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2019\/01\/seasonal-affective-disorder_112020_2880x1180-2360x967.jpg","large_retina-width":2360,"large_retina-height":967}},"add_call_to_action":true,"call_to_action_button_text":"S'inscrire","call_to_action_link":"https:\/\/app.getmaple.ca\/register","call_to_action_text":"Consultez un th\u00e9rapeute en ligne"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/12"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18038"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18038\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}