{"id":18054,"date":"2021-01-29T10:49:02","date_gmt":"2021-01-29T15:49:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/"},"modified":"2021-01-29T10:53:13","modified_gmt":"2021-01-29T15:53:13","slug":"la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/","title":{"rendered":"La vie reviendra-t-elle \u00e0 la normale apr\u00e8s l\u2019administration du vaccin contre la COVID-19?"},"content":{"rendered":"<p>Avec le d\u00e9ploiement du vaccin contre la COVID-19 partout au Canada, la vie apr\u00e8s la pand\u00e9mie devient de plus en plus imaginable. C\u2019est une victoire majeure pour la communaut\u00e9 scientifique et pour tous les Canadiens.<\/p>\n<p>Toutefois, le vaccin n\u2019est qu\u2019un morceau du casse-t\u00eate. Il y aura d\u2019autres d\u00e9fis avant que nous puissions enfin dire que nous avons surmont\u00e9 la COVID-19. Voici une id\u00e9e de ces d\u00e9fis et de la fa\u00e7on dont ils dicteront votre vie dans un avenir proche.<\/p>\n<h2>Les d\u00e9lais de d\u00e9ploiement des vaccins auront une incidence sur la rapidit\u00e9 avec laquelle nous reviendrons \u00e0 la normale<\/h2>\n<p>La vitesse \u00e0 laquelle les populations re\u00e7oivent le vaccin influencera la rapidit\u00e9 avec laquelle la pand\u00e9mie prendra fin. Le calendrier d\u00e9pendra de nos r\u00e9serves de vaccins. Les soci\u00e9t\u00e9s pharmaceutiques ne peuvent fabriquer qu\u2019un nombre de doses limit\u00e9 d\u2019un vaccin sp\u00e9cifique \u00e0 la fois. Le <a href=\"https:\/\/www.cbc.ca\/news\/politics\/vaccine-rollout-plan-phac-1.5833912\">premier vaccin<\/a> au Canada a \u00e9t\u00e9 mis au point par Pfizer, mais d\u2019autres soci\u00e9t\u00e9s pharmaceutiques travaillent \u00e9galement sur des vaccins. Une fois approuv\u00e9s par Sant\u00e9 Canada, ils seront distribu\u00e9s, ce qui augmentera le nombre total de vaccins contre la COVID-19 que nous avons en stock.<\/p>\n<h2>Les vaccins seront administr\u00e9s par ordre de priorit\u00e9<\/h2>\n<p>Les personnes qui sont le plus \u00e0 risque de d\u00e9velopper des complications graves li\u00e9es \u00e0 la COVID-19 seront vaccin\u00e9es en premier.<\/p>\n<p>Lorsqu\u2019il s\u2019agit de d\u00e9cider quelles populations doivent \u00eatre vaccin\u00e9es rapidement, les provinces utiliseront les <a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/fr\/sante-publique\/services\/immunisation\/comite-consultatif-national-immunisation-ccni\/orientations-administration-prioritaire-premieres-doses-vaccine-covid-19.html\">suggestions<\/a> du Comit\u00e9 consultatif national de l\u2019immunisation. Les groupes de population suivants seront probablement vaccin\u00e9s en premier.<\/p>\n<h3>Personnel et r\u00e9sidents d\u2019\u00e9tablissements de soins de longue dur\u00e9e<\/h3>\n<p>Les personnes \u00e2g\u00e9es sont particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables aux pires effets de la COVID-19. Pour emp\u00eacher la COVID-19 de se propager dans les \u00e9tablissements de soins de longue dur\u00e9e, la vaccination des r\u00e9sidents et du personnel est prioritaire.<\/p>\n<h3>Adultes plus \u00e2g\u00e9s<\/h3>\n<p>En dehors des \u00e9tablissements de soins de longue dur\u00e9e, les adultes de plus de 80\u00a0ans sont la population prioritaire, suivie des adultes de 70\u00a0ans et plus. Ces groupes pr\u00e9sentent un risque \u00e9lev\u00e9 d\u2019hospitalisation s\u2019ils tombent malades. La r\u00e9duction de la propagation chez les adultes plus \u00e2g\u00e9s aidera \u00e0 r\u00e9duire le volume de patients et \u00e0 all\u00e9ger le fardeau de nos h\u00f4pitaux.<\/p>\n<h3>Travailleurs de la sant\u00e9<\/h3>\n<p>Les travailleurs de la sant\u00e9 comprennent les professionnels de la sant\u00e9, le personnel hospitalier et les pr\u00e9pos\u00e9s aux services de soutien qui visitent les domiciles des patients. Ils comprendront \u00e9galement les fournisseurs de soins de sant\u00e9 qui administreront \u00e9ventuellement les vaccins.<\/p>\n<h3>Communaut\u00e9s autochtones<\/h3>\n<p>Les adultes des communaut\u00e9s autochtones \u00e9loign\u00e9es ont moins facilement acc\u00e8s aux soins m\u00e9dicaux. Cela signifie qu\u2019une \u00e9pid\u00e9mie de COVID-19 aurait des cons\u00e9quences disproportionn\u00e9es.<\/p>\n<p>La prochaine phase des vaccins sera administr\u00e9e \u00e0\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Tout personnel m\u00e9dical non couvert par le premier lot de vaccins.<\/li>\n<li>Les personnes qui vivent dans des espaces tr\u00e8s restreints avec d\u2019autres personnes. Ce groupe comprend les travailleurs \u00e9trangers, les personnes dans les refuges pour sans-abri et les personnes dans les \u00e9tablissements correctionnels.<\/li>\n<li>Les travailleurs essentiels qui ne peuvent pas travailler \u00e0 domicile ou dans des environnements o\u00f9 la distanciation physique peut \u00eatre appliqu\u00e9e. Le personnel des \u00e9piceries et les employ\u00e9s des transports en commun sont des exemples de travailleurs essentiels.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Apr\u00e8s ces deux phases de vaccination, les doses seront disponibles aux autres personnes. La vitesse \u00e0 laquelle les vaccins sont approuv\u00e9s et administr\u00e9s d\u00e9terminera la dur\u00e9e de ces phases.<\/p>\n<h2>Plus les personnes vaccin\u00e9es sont nombreuses, plus nous arr\u00eatons rapidement la COVID-19<\/h2>\n<p>Le vaccin ne peut \u00eatre efficace pour arr\u00eater la propagation de la COVID-19 que si les gens choisissent de le recevoir. Le nombre exact de personnes qui doivent \u00eatre vaccin\u00e9es pour \u00e9liminer le virus est <a href=\"https:\/\/www.who.int\/fr\/news-room\/q-a-detail\/herd-immunity-lockdowns-and-covid-19#:~:text=Nous%20continuons%20\u00e0%20acqu\u00e9rir%20des,le%20virus%20se%20propager.\">toujours inconnu<\/a>. Les donn\u00e9es provenant d\u2019autres pand\u00e9mies sugg\u00e8rent que si environ <a href=\"https:\/\/theconversation.com\/back-to-normal-by-spring-are-we-expecting-too-much-from-the-first-covid-19-vaccines-149342\">70\u00a0%<\/a> de la population est immunis\u00e9e, une maladie ralentit ou est compl\u00e8tement \u00e9radiqu\u00e9e.<\/p>\n<h2>La dur\u00e9e de la protection conf\u00e9r\u00e9e par le vaccin demeure inconnue<\/h2>\n<p>Parfois, les vaccins n\u00e9cessitent plus d\u2019une dose avant d\u2019\u00eatre efficaces. Avec certains vaccins contre la COVID-19, vous devrez recevoir <a href=\"https:\/\/www.ctvnews.ca\/health\/coronavirus\/from-booster-shots-to-side-effects-your-covid-19-vaccine-questions-answered-1.5211849\">deux doses<\/a> pour \u00eatre compl\u00e8tement vaccin\u00e9.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s la dose initiale, qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019une ou de deux injections, certains vaccins n\u00e9cessitent des injections de rappel pour s\u2019assurer que votre syst\u00e8me est immunis\u00e9.<\/p>\n<h2>Il est toujours important de respecter les directives de la sant\u00e9 publique<\/h2>\n<p>Les directives de la sant\u00e9 publique sont encore extr\u00eamement importantes, m\u00eame avec un vaccin en vue. Au fur et \u00e0 mesure que les vaccins seront d\u00e9ploy\u00e9s, continuer \u00e0 pratiquer la distanciation physique, porter un masque et utiliser du d\u00e9sinfectant pour les mains permettra de maintenir les nouveaux cas \u00e0 un niveau bas. Si nous pouvons ralentir la propagation dans les communaut\u00e9s qui ne sont pas encore vaccin\u00e9es, nous reviendrons \u00e0 la normale beaucoup plus rapidement.<\/p>\n<h2>Quand retournerons-nous au travail?<\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.forbes.com\/sites\/carlieporterfield\/2020\/11\/15\/heres-when-experts-say-things-could-get-back-to-back-to-normal-after-coronavirus\/?sh=7cff543d36ed\">L\u2019estimation<\/a> la plus courante quant au moment o\u00f9 nous serons en mesure de retourner en toute s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 nos bureaux est le printemps ou l\u2019\u00e9t\u00e9\u00a02021. Cela d\u00e9pendra grandement du nombre de personnes qui re\u00e7oivent le vaccin, de la rapidit\u00e9 avec laquelle le vaccin agit et d\u2019un effort continu pour arr\u00eater la propagation.<\/p>\n<p>Les rassemblements publics comme les conf\u00e9rences ou les \u00e9v\u00e9nements sportifs pourraient \u00eatre mis en suspens pendant des <a href=\"https:\/\/www.politico.com\/news\/2020\/08\/04\/canada-vaccine-doctors-silver-bullet-391445\">ann\u00e9es<\/a>. Cependant, la socialisation \u00e0 petite \u00e9chelle pourrait \u00eatre possible beaucoup plus t\u00f4t.<\/p>\n<p>La vie apr\u00e8s la pand\u00e9mie sera sans aucun doute diff\u00e9rente de la vie avant 2020. Toutefois, l\u2019avenir est prometteur. Un vaccin est une victoire majeure et une excellente raison d\u2019\u00eatre optimiste. Jusqu\u2019\u00e0 ce que la COVID-19 soit compl\u00e8tement chose du pass\u00e9, continuez \u00e0 porter un masque, \u00e0 vous laver les mains fr\u00e9quemment et \u00e0 pratiquer la distanciation physique. Si vous avez besoin d\u2019aide m\u00e9dicale, vous pouvez consulter nos m\u00e9decins dans le confort de votre foyer au moyen de votre t\u00e9l\u00e9phone intelligent, de votre tablette ou de votre ordinateur.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avec le d\u00e9ploiement du vaccin contre la COVID-19 partout au Canada, la vie apr\u00e8s la pand\u00e9mie devient de plus en plus imaginable.<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":17534,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4885],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v16.4 (Yoast SEO v16.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La vie reviendra-t-elle \u00e0 la normale apr\u00e8s l\u2019administration du vaccin contre la COVID-19? - Maple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Avec le d\u00e9ploiement du vaccin contre la COVID-19 partout au Canada, la vie apr\u00e8s la pand\u00e9mie devient de plus en plus imaginable.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La vie reviendra-t-elle \u00e0 la normale apr\u00e8s l\u2019administration du vaccin contre la COVID-19? - Maple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Avec le d\u00e9ploiement du vaccin contre la COVID-19 partout au Canada, la vie apr\u00e8s la pand\u00e9mie devient de plus en plus imaginable.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maple\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-29T15:49:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-29T15:53:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1180\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/\",\"name\":\"Maple\",\"description\":\"Online Doctors, Virtual Health &amp; Prescriptions in Canada\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180.jpg\",\"width\":2880,\"height\":1180,\"caption\":\"Une grande famille partageant un d\\u00eener\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/\",\"name\":\"La vie reviendra-t-elle \\u00e0 la normale apr\\u00e8s l\\u2019administration du vaccin contre la COVID-19? - Maple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-01-29T15:49:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-29T15:53:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\"},\"description\":\"Avec le d\\u00e9ploiement du vaccin contre la COVID-19 partout au Canada, la vie apr\\u00e8s la pand\\u00e9mie devient de plus en plus imaginable.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\",\"name\":\"Guillaume\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/author\/guillaume\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","acf":{"image":{"ID":17534,"id":17534,"title":"Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180","filename":"Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180.jpg","filesize":563489,"url":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180.jpg","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/01\/29\/la-vie-reviendra-t-elle-a-la-normale-apres-ladministration-du-vaccin-contre-la-covid-19\/will-things-be-normal-after-we-get-the-covid-19_122020_2880x1180-2\/","alt":"Une grande famille partageant un d\u00eener","author":"19","description":"","caption":"","name":"will-things-be-normal-after-we-get-the-covid-19_122020_2880x1180-2","status":"inherit","uploaded_to":18054,"date":"2020-12-18 15:38:24","modified":"2021-01-29 15:49:06","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/www.getmaple.ca\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2880,"height":1180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-300x123.jpg","medium-width":300,"medium-height":123,"medium_large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-768x315.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":315,"large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-1024x420.jpg","large-width":1024,"large-height":420,"1536x1536":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":629,"2048x2048":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":839,"square1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-1200x1180.jpg","square1200-width":1200,"square1200-height":1180,"square600":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-600x600.jpg","square600-width":600,"square600-height":600,"square300":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-300x300.jpg","square300-width":300,"square300-height":300,"square200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-200x200.jpg","square200-width":200,"square200-height":200,"square100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-100x100.jpg","square100-width":100,"square100-height":100,"feature1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-1200x600.jpg","feature1200-width":1200,"feature1200-height":600,"feature1100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-1100x500.jpg","feature1100-width":1100,"feature1100-height":500,"feature800":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-800x400.jpg","feature800-width":800,"feature800-height":400,"feature400":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-400x200.jpg","feature400-width":400,"feature400-height":200,"facebook1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-1200x630.jpg","facebook1200-width":1200,"facebook1200-height":630,"medium_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-1200x492.jpg","medium_retina-width":1200,"medium_retina-height":492,"large_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/12\/Will-things-be-normal-after-we-get-the-COVID-19_122020_2880x1180-2360x967.jpg","large_retina-width":2360,"large_retina-height":967}},"add_call_to_action":true,"call_to_action_button_text":"S'inscrire","call_to_action_link":"https:\/\/app.getmaple.ca\/register","call_to_action_text":"Consultez un m\u00e9decin en ligne"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18054"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18054\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/17534"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}