{"id":21270,"date":"2021-05-20T10:43:36","date_gmt":"2021-05-20T14:43:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/"},"modified":"2021-05-20T13:58:30","modified_gmt":"2021-05-20T17:58:30","slug":"comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/","title":{"rendered":"Comment am\u00e9liorer la sant\u00e9 mentale en milieu de travail"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les milieux de travail jouent un r\u00f4le essentiel dans le maintien d\u2019une bonne sant\u00e9 mentale. La plupart des adultes passent la plus grande partie de leur journ\u00e9e au travail. En raison de la COVID-19, bien des gens sont encore en train de s\u2019habituer \u00e0 travailler de la maison. Passer beaucoup de temps dans le m\u00eame environnement, sans voir ses coll\u00e8gues en personne chaque jour, peut peser lourd sur la sant\u00e9 mentale. Un environnement de travail stressant ou \u00e9prouvant peut \u00e9galement contribuer \u00e0 l\u2019augmentation des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale, lesquels ont de graves r\u00e9percussions \u00e9conomiques.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Selon le<\/span><a href=\"https:\/\/canadasafetycouncil.org\/la-sante-mentale-et-le-milieu-de-travail\/?lang=fr#:~:text=Mental%20health%20claims%20are%20the,Canada's%20major%20insurers%20and%20employers.\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Conseil canadien de la s\u00e9curit\u00e9<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, les r\u00e9clamations li\u00e9es \u00e0 la sant\u00e9 mentale sont celles qui connaissent la plus forte croissance au Canada. Le fardeau \u00e9conomique des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale au Canada est estim\u00e9 \u00e0<\/span><a href=\"https:\/\/www.camh.ca\/en\/driving-change\/the-crisis-is-real\/mental-health-statistics#:~:text=Costs%20to%20society,health%2Drelated%20quality%20of%20life.\"> <span style=\"font-weight: 400;\">51 milliards de dollars par ann\u00e9e<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Cela comprend les co\u00fbts des soins de sant\u00e9, la perte de productivit\u00e9, l\u2019absent\u00e9isme et la diminution de la qualit\u00e9 de vie.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Les obstacles \u00e0 la sant\u00e9 mentale en milieu de travail<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La sant\u00e9 mentale englobe le bien-\u00eatre psychologique, \u00e9motionnel et social d\u2019un employ\u00e9. Elle influence la fa\u00e7on dont une personne fait des choix, interagit avec les autres, g\u00e8re son stress et bien d\u2019autres aspects. Tout comme les probl\u00e8mes de sant\u00e9 physique, les probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale touchent tout le monde. Stress, d\u00e9pression, anxi\u00e9t\u00e9 : tous ces troubles peuvent nuire \u00e0 la sant\u00e9 mentale d\u2019une personne.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour cr\u00e9er une culture d\u2019entreprise saine, bienveillante, s\u00e9curitaire et exempte de stress mental excessif, une organisation doit prendre un engagement en amont.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le simple fait de souligner que la sant\u00e9 mentale est tout aussi importante que la sant\u00e9 physique peut jouer un grand r\u00f4le et contribuer \u00e0 combattre les pr\u00e9jug\u00e9s dans le milieu de travail. Voici quelques mani\u00e8res de favoriser une bonne sant\u00e9 mentale chez vos employ\u00e9s :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Valoriser l\u2019\u00e9quilibre travail-vie personnelle.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Encourager des comportements respectueux et mettre en place une politique de tol\u00e9rance z\u00e9ro envers le harc\u00e8lement.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9rer les charges de travail.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Mettre en place des pratiques de r\u00e9solution des conflits.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Reconna\u00eetre efficacement la contribution des employ\u00e9s.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tant dans les milieux de travail que dans la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, il existe encore des pr\u00e9jug\u00e9s au sujet de la sant\u00e9 mentale. Le r\u00e9sultat : les membres du personnel ont souvent peur de subir de l\u2019humiliation ou de la discrimination s\u2019ils parlent \u00e0 leur gestionnaire de leur situation.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il peut \u00eatre extr\u00eamement b\u00e9n\u00e9fique d\u2019offrir des ressources \u00e9ducatives et du soutien en sant\u00e9 mentale. Les entreprises doivent v\u00e9hiculer le message que de r\u00e9v\u00e9ler souffrir de probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale n\u2019est pas un signe de faiblesse.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour que les employ\u00e9s se sentent \u00e0 l\u2019aise de s\u2019exprimer, ils doivent entretenir une relation positive avec un gestionnaire bienveillant. Si une personne croit que les probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale sont vus d\u2019un mauvais \u0153il dans l\u2019entreprise o\u00f9 elle travaille, elle sera moins encline \u00e0 se montrer vuln\u00e9rable. Il est important de renseigner vos gestionnaires sur la fa\u00e7on d\u2019aborder la sant\u00e9 mentale avec leurs employ\u00e9s, afin que ces derniers aient la certitude que leurs probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale seront trait\u00e9s avec compassion.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Les signes et les sympt\u00f4mes de la d\u00e9tresse psychologique<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Comme la d\u00e9tresse psychologique peut varier d\u2019une personne \u00e0 l\u2019autre, il peut \u00eatre difficile pour un employeur d\u2019en reconna\u00eetre les sympt\u00f4mes chez ses employ\u00e9s. Chaque ann\u00e9e,<\/span><a href=\"https:\/\/cmha.ca\/fr\/faits-saillants-sur-la-maladie-mentale\"> <span style=\"font-weight: 400;\">une personne sur cinq au Canada<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> est personnellement touch\u00e9e par un probl\u00e8me de sant\u00e9 mentale. Soyez \u00e0 l\u2019aff\u00fbt des signes courants, notamment :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Un sentiment de tristesse ou de vague \u00e0 l\u2019\u00e2me<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Des changements d\u2019humeur marqu\u00e9s, avec davantage de moments de \u00ab haut \u00bb et de \u00ab bas \u00bb<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Une capacit\u00e9 de concentration r\u00e9duite<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Des peurs ou inqui\u00e9tudes excessives<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Un sentiment de culpabilit\u00e9 extr\u00eame<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Un repli sur soi \u2013 \u00e9loignement des amis et des activit\u00e9s<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Un faible niveau d\u2019\u00e9nergie et probl\u00e8mes de sommeil<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Difficult\u00e9 \u00e0 affronter les probl\u00e8mes ou le stress du quotidien<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Changement dans les habitudes alimentaires<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les employ\u00e9s peuvent avoir de la difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9celer qu\u2019ils souffrent de d\u00e9tresse psychologique lorsque celle-ci commence \u00e0 para\u00eetre famili\u00e8re, voire normale. Il est important de parler souvent des signes et des sympt\u00f4mes courants, ainsi que de fournir de l\u2019information sur la sant\u00e9 mentale, afin d\u2019aider les employ\u00e9s \u00e0 reconna\u00eetre plus facilement leurs sympt\u00f4mes.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Pourquoi les soins virtuels changent la donne en sant\u00e9 mentale<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Avec les soins virtuels, les employ\u00e9s peuvent parler \u00e0 un th\u00e9rapeute \u00e0 partir de n\u2019importe o\u00f9. Ils peuvent prendre un rendez-vous au moment qui leur convient ou parler \u00e0 quelqu\u2019un d\u00e8s que possible. Cette flexibilit\u00e9 aplanit les difficult\u00e9s pour les employ\u00e9s qui d\u00e9cident de demander de l\u2019aide. Il est ainsi plus facile de traiter les probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale qui nuisent \u00e0 leur rendement au travail ou \u00e0 leur vie personnelle.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Alors que le monde continue de s\u2019adapter aux modalit\u00e9s du travail \u00e0 distance, la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine est bien plac\u00e9e pour soutenir les employ\u00e9s, peu importe o\u00f9 ils se trouvent. La t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine donne acc\u00e8s \u00e0 un vaste \u00e9ventail de th\u00e9rapeutes et \u00e9limine de nombreux obstacles. Elle constitue, pour les employ\u00e9s, un moyen efficace et pratique d\u2019obtenir l\u2019aide dont ils ont besoin sans craindre le jugement des autres.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si vous envisagez d\u2019ajouter les soins virtuels \u00e0 votre ensemble d\u2019avantages sociaux ou aimeriez obtenir plus d\u2019information sur le counseling en ligne, communiquez avec nous.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La COVID-19 et la transition vers le travail \u00e0 distance a un impact important sur la sant\u00e9 mentale des employ\u00e9s. Voici comment vous pouvez les aider en tant qu&#8217;employeur.<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":14538,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4884],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v16.4 (Yoast SEO v16.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment am\u00e9liorer la sant\u00e9 mentale en milieu de travail - Maple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La COVID-19 et la transition vers le travail \u00e0 distance a un impact important sur la sant\u00e9 mentale des employ\u00e9s. Voici comment vous pouvez les aider en tant qu&#039;employeur.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment am\u00e9liorer la sant\u00e9 mentale en milieu de travail - Maple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La COVID-19 et la transition vers le travail \u00e0 distance a un impact important sur la sant\u00e9 mentale des employ\u00e9s. Voici comment vous pouvez les aider en tant qu&#039;employeur.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maple\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-20T14:43:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T17:58:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2881\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1181\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/\",\"name\":\"Maple\",\"description\":\"Online Doctors, Virtual Health &amp; Prescriptions in Canada\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health.jpg\",\"width\":2881,\"height\":1181,\"caption\":\"Femme au t\\u00e9l\\u00e9phone au bureau\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/\",\"name\":\"Comment am\\u00e9liorer la sant\\u00e9 mentale en milieu de travail - Maple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-20T14:43:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T17:58:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\"},\"description\":\"La COVID-19 et la transition vers le travail \\u00e0 distance a un impact important sur la sant\\u00e9 mentale des employ\\u00e9s. Voici comment vous pouvez les aider en tant qu'employeur.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\",\"name\":\"Guillaume\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/author\/guillaume\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","acf":{"image":{"ID":14538,"id":14538,"title":"workplace-mental-health","filename":"workplace-mental-health.jpg","filesize":479845,"url":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health.jpg","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-ameliorer-la-sante-mentale-en-milieu-de-travail\/workplace-mental-health-2\/","alt":"Femme au t\u00e9l\u00e9phone au bureau","author":"19","description":"","caption":"","name":"workplace-mental-health-2","status":"inherit","uploaded_to":21270,"date":"2020-08-26 21:39:50","modified":"2021-05-20 17:34:09","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/www.getmaple.ca\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2881,"height":1181,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-300x123.jpg","medium-width":300,"medium-height":123,"medium_large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-768x315.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":315,"large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-1024x420.jpg","large-width":1024,"large-height":420,"1536x1536":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":630,"2048x2048":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":840,"square1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-1200x1181.jpg","square1200-width":1200,"square1200-height":1181,"square600":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-600x600.jpg","square600-width":600,"square600-height":600,"square300":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-300x300.jpg","square300-width":300,"square300-height":300,"square200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-200x200.jpg","square200-width":200,"square200-height":200,"square100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-100x100.jpg","square100-width":100,"square100-height":100,"feature1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-1200x600.jpg","feature1200-width":1200,"feature1200-height":600,"feature1100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-1100x500.jpg","feature1100-width":1100,"feature1100-height":500,"feature800":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-800x400.jpg","feature800-width":800,"feature800-height":400,"feature400":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-400x200.jpg","feature400-width":400,"feature400-height":200,"facebook1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-1200x630.jpg","facebook1200-width":1200,"facebook1200-height":630,"medium_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-1200x492.jpg","medium_retina-width":1200,"medium_retina-height":492,"large_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/workplace-mental-health-2360x967.jpg","large_retina-width":2360,"large_retina-height":967}},"add_call_to_action":true,"call_to_action_button_text":"Communiquer avec nous","call_to_action_link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/business\/","call_to_action_text":"Apprenez-en plus sur les soins virtuels"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21270"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21270"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21270\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21276,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21270\/revisions\/21276"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/14538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21270"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21270"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21270"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}