{"id":21285,"date":"2021-05-20T11:12:45","date_gmt":"2021-05-20T15:12:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/"},"modified":"2021-05-20T13:57:34","modified_gmt":"2021-05-20T17:57:34","slug":"la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/","title":{"rendered":"La COVID-19 et votre lieu de travail : ce qu\u2019il faut savoir"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">La mise au point d\u2019un vaccin contre la COVID-19 en moins d\u2019un an repr\u00e9sente un v\u00e9ritable exploit de la part de la communaut\u00e9 scientifique et m\u00e9dicale. Alors qu\u2019il faut de nombreuses ann\u00e9es pour formuler et tester la plupart des vaccins, deux vaccins contre la COVID-19 ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s au Canada en 2020.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Maintenant qu\u2019une campagne de vaccination est sur le point de commencer d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre du pays, vous vous demandez peut-\u00eatre quand la main-d\u2019\u0153uvre canadienne sera en mesure de retourner travailler au bureau. Voici quelques \u00e9l\u00e9ments importants \u00e0 prendre en consid\u00e9ration au moment o\u00f9 votre entreprise se pr\u00e9pare au retour au bureau.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9merger de la COVID-19 \u2013 l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019en vient<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 l\u2019heure actuelle, deux vaccins ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9s par Sant\u00e9 Canada et sont pr\u00eats \u00e0 \u00eatre distribu\u00e9s. Ils ont \u00e9t\u00e9 mis au point par les soci\u00e9t\u00e9s pharmaceutiques Moderna et Pfizer. Les deux vaccins sont<\/span><a href=\"https:\/\/www.statnews.com\/2021\/02\/02\/comparing-the-covid-19-vaccines-developed-by-pfizer-moderna-and-johnson-johnson\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">efficaces \u00e0 plus de 90 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> contre la COVID-19. Cela signifie que si 100 personnes se vont vacciner,<\/span><a href=\"https:\/\/qz.com\/1930285\/what-does-90-percent-effective-mean-for-pfizers-covid-19-vaccine\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">moins de 10 d\u2019entre elles<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> contracteront la COVID-19. Pour ce qui est de la dur\u00e9e de l\u2019immunit\u00e9,<\/span><a href=\"https:\/\/www.cbc.ca\/radio\/quirks\/nov-14-covid-vaccine-immune-durability-wallabies-in-the-uk-ancient-female-hunters-and-more-1.5799632\/covid-vaccines-are-on-the-horizon-but-how-long-might-protection-last-1.5799649\"> <span style=\"font-weight: 400;\">personne ne sait vraiment<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> ce qu\u2019il en est pour le moment.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">AstraZeneca, une soci\u00e9t\u00e9 pharmaceutique \u00e9tablie au Royaume-Uni, a \u00e9galement mis au point un vaccin dont l\u2019efficacit\u00e9 atteint 90 %. Nous attendons encore l\u2019approbation et le d\u00e9ploiement possibles au Canada.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Alors que l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un vaccin marque un tournant dans la lutte contre la COVID-19, il nous reste encore beaucoup de chemin \u00e0 parcourir avant d\u2019en r\u00e9colter les bienfaits en tant que soci\u00e9t\u00e9. La production des vaccins pour des millions de Canadiens et la coordination de la livraison et de la vaccination exigeront des efforts hercul\u00e9ens s\u2019\u00e9chelonnant sur plusieurs mois. De surcro\u00eet, pour les deux vaccins contre la COVID-19, il faut administrer deux doses \u00e0 quelques semaines d\u2019intervalle, ce qui pr\u00e9sente des d\u00e9fis logistiques importants. La premi\u00e8re dose immunise l\u2019organisme contre le virus de la COVID-19, tandis que la deuxi\u00e8me renforce la r\u00e9ponse immunitaire. Apr\u00e8s la vaccination, il faut habituellement quelques semaines au corps pour atteindre une immunit\u00e9 optimale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les deux vaccins requi\u00e8rent une r\u00e9frig\u00e9ration intense. Ainsi, le vaccin de Pfizer doit \u00eatre conserv\u00e9 \u00e0<\/span><a href=\"https:\/\/www.npr.org\/sections\/health-shots\/2020\/11\/17\/935563377\/why-does-pfizers-covid-19-vaccine-need-to-be-kept-colder-than-antarctica\"> <span style=\"font-weight: 400;\">&#8211; 70 \u2070C<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et celui de Moderna, \u00e0 &#8211; 20 \u2070C. Le vaccin d\u2019AstraZeneca comporte un avantage consid\u00e9rable : il peut \u00eatre conserv\u00e9 dans des conditions de r\u00e9frig\u00e9ration normales.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tant le vaccin de Pfizer que celui de Moderna d\u00e9clenchent une r\u00e9ponse immunitaire assez large. Par cons\u00e9quent, les<\/span><a href=\"https:\/\/www.who.int\/emergencies\/diseases\/novel-coronavirus-2019\/media-resources\/science-in-5\/episode-20---covid-19---variants-vaccines?gclid=CjwKCAiAmrOBBhA0EiwArn3mfAEHPT51GdNHvgS9JDTiICxw7snCXG9uIlegyHiF7DFP_h0wQRGIShoC2d4QAvD_BwE\"> <span style=\"font-weight: 400;\">experts croient<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> qu\u2019il est vraisemblable que ces vaccins prot\u00e9geront contre les nouveaux variants du virus. Cela dit, des \u00e9tudes sont encore en cours pour v\u00e9rifier l\u2019efficacit\u00e9 de ces vaccins contre les nouveaux variants.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Quand le Canada recevra-t-il les vaccins contre la COVID-19?<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Selon les autorit\u00e9s gouvernementales, le Canada devrait recevoir environ<\/span><a href=\"https:\/\/www.680news.com\/2021\/02\/23\/pfizer-moderna-executives-expect-covid-19-vaccine-shipments-to-triple-canada\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">six millions de doses<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> des vaccins de Pfizer et de Moderna d\u2019ici la fin mars. On s\u2019attend \u00e0 ce que le Canada obtienne suffisamment de vaccins d\u2019ici<\/span><a href=\"https:\/\/www.ctvnews.ca\/health\/coronavirus\/canada-locks-in-20m-more-pfizer-covid-19-vaccine-doses-to-arrive-this-spring-1.5263452\"> <span style=\"font-weight: 400;\">septembre<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> pour vacciner toutes les personnes qui souhaitent \u00eatre immunis\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019objectif de la vaccination est d\u2019immuniser un assez grand nombre de Canadiens pour atteindre et surpasser le seuil de l\u2019immunit\u00e9 collective. Avec l\u2019immunit\u00e9 collective, si une personne est infect\u00e9e par une maladie, le virus meurt avant d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 une autre personne non immunis\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour l\u2019instant, on s\u2019interroge encore quant aux conditions n\u00e9cessaires pour parvenir \u00e0 l\u2019immunit\u00e9 collective. Des experts croient que, pour parvenir \u00e0 une telle immunit\u00e9, il faut qu\u2019un pourcentage \u00e9lev\u00e9 de la population,<\/span><a href=\"https:\/\/globalnews.ca\/news\/7591374\/herd-immunity-covid-19-questions-alberta\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">c\u2019est-\u00e0-dire environ 85 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, soit immunis\u00e9.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Comment planifier la r\u00e9ouverture de vos bureaux<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La campagne de vaccination contre la COVID-19 \u00e9tant sur le point d\u2019\u00eatre lanc\u00e9e au Canada, les organisations ont commenc\u00e9 \u00e0 planifier un retour s\u00e9curitaire au bureau. Voici quelques questions importantes auxquelles votre \u00e9quipe des RH devra r\u00e9pondre.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">1. \u00c0 quoi ressemblera notre nouveau mod\u00e8le de travail?<\/span><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.benefitscanada.com\/news\/85-of-canadian-workers-want-option-to-keep-working-from-home-after-coronavirus-survey-145839\"><span style=\"font-weight: 400;\">Selon une \u00e9tude<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, 85 % des travailleurs canadiens souhaitent pouvoir travailler de la maison plus souvent apr\u00e8s la r\u00e9ouverture des bureaux, et 68 % veulent moins de r\u00e9unions et de s\u00e9ances de formation en personne. Parall\u00e8lement, selon<\/span><a href=\"https:\/\/static1.squarespace.com\/static\/5f9978fdff01872f76f38a09\/t\/6006fe5c788f2f7df02f87a8\/1611071070694\/MHRC+Covid+Poll+4+National+Report+Final-FR.pdf\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Recherche en sant\u00e9 mentale Canada<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, 36 % des Canadiens d\u00e9clarent que travailler exclusivement de la maison a une incidence n\u00e9gative sur leur sant\u00e9 mentale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il semble donc qu\u2019un mod\u00e8le de travail hybride gagne en popularit\u00e9. Dans le cadre d\u2019un tel mod\u00e8le, les employ\u00e9s se rendent au bureau lorsqu\u2019il est n\u00e9cessaire de collaborer et peuvent rester \u00e0 la maison pour les t\u00e2ches individuelles. Ce mod\u00e8le place la flexibilit\u00e9 au premier plan, ce que les employ\u00e9s appr\u00e9cient.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Travailler en temps de pand\u00e9mie a \u00e9t\u00e9 une exp\u00e9rience d\u2019apprentissage tant pour les employeurs que pour les employ\u00e9s, ces derniers se r\u00e9jouissant sans aucun doute de l\u2019aspect efficace du t\u00e9l\u00e9travail.<\/span><a href=\"https:\/\/www.pwc.com\/ca\/fr\/today-s-issues\/upskilling\/canadian-pulse-survey.html\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Un sondage<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que 35 % des t\u00e9l\u00e9travailleurs ont not\u00e9 une augmentation de leur productivit\u00e9, tandis que 40 % n\u2019ont pas remarqu\u00e9 de changement. De plus, les t\u00e9l\u00e9travailleurs s\u2019\u00e9pargnent en moyenne<\/span><a href=\"https:\/\/resources.owllabs.com\/state-of-remote-work\/2020\"> <span style=\"font-weight: 400;\">40 minutes par jour<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> de transport et ils font<\/span><a href=\"https:\/\/www.apollotechnical.com\/working-from-home-productivity-statistics\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">30 minutes de plus<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> d\u2019exercice au cours d\u2019une semaine de travail.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Dans l\u2019ensemble, il est clair que les employ\u00e9s affichent une pr\u00e9f\u00e9rence croissante pour les entreprises qui offrent des modalit\u00e9s de travail flexibles. En effet, seul<\/span><a href=\"https:\/\/www.pwc.com\/ca\/fr\/today-s-issues\/upskilling\/canadian-pulse-survey.html\"> <span style=\"font-weight: 400;\">un travailleur canadien sur cinq<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> affirme qu\u2019il serait pr\u00eat \u00e0 retourner au bureau \u00e0 temps plein.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">2. Quand devrions-nous demander aux employ\u00e9s de revenir au bureau?<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9cider du moment et de la fa\u00e7on de faire revenir graduellement les employ\u00e9s au bureau repr\u00e9sente l\u2019un des plus grands d\u00e9fis auxquels font face les entreprises \u00e0 l\u2019heure actuelle. Certaines entreprises, comme Netflix, ne pr\u00e9voient pas demander \u00e0 leurs employ\u00e9s de revenir au bureau tant que<\/span><a href=\"https:\/\/www.wsj.com\/articles\/netflixs-reed-hastings-deems-remote-work-a-pure-negative-11599487219?mod=djemalertNEWS\"> <span style=\"font-weight: 400;\">la majorit\u00e9<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> d\u2019entre eux n\u2019auront pas \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s. D\u2019autres, par exemple la<\/span><a href=\"https:\/\/www.canadianunderwriter.ca\/insurance\/return-to-the-office-what-these-insurance-executives-say-1004202921\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Compagnie d\u2019assurance CAA<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, inviteront les travailleurs \u00e0 revenir graduellement, mais ne s\u2019attendent pas avoir plus de 50 % de leur personnel sur place jusqu\u2019au troisi\u00e8me trimestre de 2021 tout au moins.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si vous pr\u00e9voyez demander \u00e0 vos employ\u00e9s de revenir au bureau avant que l\u2019immunit\u00e9 collective ait \u00e9t\u00e9 atteinte, assurez-vous de placer les travailleurs au c\u0153ur de votre processus de planification. Prot\u00e9gez la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de votre personnel au moyen des mesures suivantes :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Maintenez un environnement de travail propre et s\u00e9curitaire et accordez une importance particuli\u00e8re au nettoyage et \u00e0 la d\u00e9sinfection.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Encouragez les employ\u00e9s \u00e0 avoir une bonne hygi\u00e8ne, y compris le lavage fr\u00e9quent des mains.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Exigez le port d\u2019un masque ou d\u2019un couvre-visage.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Revoyez votre politique sur les cong\u00e9s de maladie pour encourager les employ\u00e9s malades \u00e0 rester \u00e0 la maison.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9am\u00e9nagez l\u2019espace pour promouvoir la distanciation physique.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Am\u00e9liorez la ventilation.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Maintenez une certaine flexibilit\u00e9 pour les employ\u00e9s qui sont \u00e0 risque de cons\u00e9quences plus graves.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9l\u00e9ment important \u00e0 retenir : la r\u00e9ouverture des bureaux n\u2019est pas simplement synonyme de faire revenir les employ\u00e9s au m\u00eame emplacement physique. Il s\u2019agit plut\u00f4t d\u2019\u00e9laborer de nouveaux mod\u00e8les de travail qui am\u00e9liorent le fonctionnement de votre organisation tout en accordant la priorit\u00e9 \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de vos employ\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">3. Quelle est notre strat\u00e9gie de gestion du changement?<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Tant de choses ont chang\u00e9 depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie&#8230; Votre effectif a peut-\u00eatre chang\u00e9 au cours de la pand\u00e9mie. Il se pourrait m\u00eame que certains employ\u00e9s n\u2019aient jamais mis les pieds au bureau! Naturellement, certaines personnes s\u2019inqui\u00e9teront \u00e0 propos de leur sant\u00e9. Par exemple,<\/span><a href=\"https:\/\/www.benefitscanada.com\/news\/bencan\/85-of-canadian-workers-want-option-to-keep-working-from-home-after-coronavirus-survey\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">une \u00e9tude<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> a d\u00e9montr\u00e9 que 73 % des travailleurs canadiens veulent de meilleurs protocoles de nettoyage dans leur lieu de travail.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour composer avec le changement, la communication sera primordiale. Vous devrez soutenir tant les employ\u00e9s qui reviennent au bureau que ceux qui poursuivront en t\u00e9l\u00e9travail. Comme le travail en ligne est diff\u00e9rent de la dynamique en personne, il vous faudra organiser quelques activit\u00e9s sociales et brise-glace pour aider les gens \u00e0 \u00e9tablir ou \u00e0 renouer des relations dans le monde physique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, pour l\u2019avenir proche, vous devez avant tout communiquer une vision que vos employ\u00e9s partageront et \u00e0 laquelle ils adh\u00e9reront. Votre strat\u00e9gie de gestion du changement doit \u00e9galement<\/span><a href=\"https:\/\/www.pwc.com\/us\/en\/services\/governance-insights-center\/library\/covid-19-returning-workplace-boards.html\"> <span style=\"font-weight: 400;\">\u00eatre empreinte d\u2019empathie<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> pour d\u00e9montrer que vous reconnaissez que cette crise mondiale a entra\u00een\u00e9 des d\u00e9fis particuliers pour chaque personne. Vous devez \u00e9laborer un plan pour les politiques de s\u00e9curit\u00e9, r\u00e9pondre aux questions, demander des r\u00e9troactions et \u00eatre sensible aux diff\u00e9rentes situations que vivent les membres de votre personnel.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Offrir un soutien personnalis\u00e9 en sant\u00e9 mentale pendant cette p\u00e9riode pourrait \u00e9galement \u00eatre une excellente initiative. Le changement n\u2019est jamais facile, et une th\u00e9rapie en ligne constitue une solution flexible \u00e0 laquelle les employ\u00e9s peuvent acc\u00e9der rapidement lorsqu\u2019ils se sentent stress\u00e9s ou d\u00e9pass\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Nous y sommes presque<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La lumi\u00e8re au bout du tunnel est enfin visible, m\u00eame si elle peut sembler encore lointaine. Le moment est id\u00e9al pour revoir la fa\u00e7on dont les employ\u00e9s travaillent au bureau et \u00e9laborer de nouvelles fa\u00e7ons novatrices de travailler de mani\u00e8re productive.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si vous cherchez de nouveaux moyens de soutenir le bien-\u00eatre physique et mental de vos employ\u00e9s en cette p\u00e9riode de changement, communiquez avec nous. Nous pourrons discuter de la possibilit\u00e9 d\u2019ajouter des soins virtuels \u00e0 votre programme d&rsquo;avantages sociaux afin d\u2019aider votre \u00e9quipe \u00e0 demeurer en s\u00e9curit\u00e9, en sant\u00e9 et productive.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voici quelques \u00e9l\u00e9ments importants \u00e0 prendre en consid\u00e9ration au moment o\u00f9 votre entreprise se pr\u00e9pare au retour au bureau.<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":18438,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4884],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v16.4 (Yoast SEO v16.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La COVID-19 et votre lieu de travail : ce qu\u2019il faut savoir - Maple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Voici quelques \u00e9l\u00e9ments importants \u00e0 prendre en consid\u00e9ration au moment o\u00f9 votre entreprise se pr\u00e9pare au retour au bureau.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La COVID-19 et votre lieu de travail : ce qu\u2019il faut savoir - Maple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Voici quelques \u00e9l\u00e9ments importants \u00e0 prendre en consid\u00e9ration au moment o\u00f9 votre entreprise se pr\u00e9pare au retour au bureau.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maple\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-20T15:12:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T17:57:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1180\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/\",\"name\":\"Maple\",\"description\":\"Online Doctors, Virtual Health &amp; Prescriptions in Canada\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180.jpg\",\"width\":2880,\"height\":1180,\"caption\":\"Woman talking on the phone.\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/\",\"name\":\"La COVID-19 et votre lieu de travail : ce qu\\u2019il faut savoir - Maple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-20T15:12:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T17:57:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\"},\"description\":\"Voici quelques \\u00e9l\\u00e9ments importants \\u00e0 prendre en consid\\u00e9ration au moment o\\u00f9 votre entreprise se pr\\u00e9pare au retour au bureau.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\",\"name\":\"Guillaume\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/author\/guillaume\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","acf":{"image":{"ID":18438,"id":18438,"title":"what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180","filename":"what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180.jpg","filesize":340028,"url":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180.jpg","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/la-covid-19-et-votre-lieu-de-travail-ce-quil-faut-savoir\/what-to-know-about-the-covid-19_202101_2880x1180-2\/","alt":"Woman talking on the phone.","author":"19","description":"","caption":"","name":"what-to-know-about-the-covid-19_202101_2880x1180-2","status":"inherit","uploaded_to":21285,"date":"2021-02-25 18:49:46","modified":"2021-06-02 14:10:03","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/www.getmaple.ca\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2880,"height":1180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-300x123.jpg","medium-width":300,"medium-height":123,"medium_large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-768x315.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":315,"large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-1024x420.jpg","large-width":1024,"large-height":420,"1536x1536":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":629,"2048x2048":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":839,"square1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-1200x1180.jpg","square1200-width":1200,"square1200-height":1180,"square600":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-600x600.jpg","square600-width":600,"square600-height":600,"square300":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-300x300.jpg","square300-width":300,"square300-height":300,"square200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-200x200.jpg","square200-width":200,"square200-height":200,"square100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-100x100.jpg","square100-width":100,"square100-height":100,"feature1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-1200x600.jpg","feature1200-width":1200,"feature1200-height":600,"feature1100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-1100x500.jpg","feature1100-width":1100,"feature1100-height":500,"feature800":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-800x400.jpg","feature800-width":800,"feature800-height":400,"feature400":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-400x200.jpg","feature400-width":400,"feature400-height":200,"facebook1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-1200x630.jpg","facebook1200-width":1200,"facebook1200-height":630,"medium_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-1200x492.jpg","medium_retina-width":1200,"medium_retina-height":492,"large_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/02\/what-to-know-about-the-COVID-19_202101_2880x1180-2360x967.jpg","large_retina-width":2360,"large_retina-height":967}}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21285"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21285"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21285\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21286,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21285\/revisions\/21286"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/18438"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21285"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21285"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21285"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}