{"id":21280,"date":"2021-05-20T10:57:30","date_gmt":"2021-05-20T14:57:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/"},"modified":"2021-05-20T13:58:13","modified_gmt":"2021-05-20T17:58:13","slug":"comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/","title":{"rendered":"Comment les entreprises peuvent soutenir leurs employ\u00e9s atteints d\u2019une maladie chronique"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Quelle proportion de votre personnel est aux prises avec une<\/span><a href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/how-chronic-pain-impacts-the-workplace\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">maladie chronique<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bien des employeurs n\u2019ont pas la r\u00e9ponse \u00e0 cette question. Selon un sondage men\u00e9 en 2020 aupr\u00e8s de promoteurs de r\u00e9gime, les employeurs croient que<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">seulement 34 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> de leurs employ\u00e9s souffrent d\u2019un probl\u00e8me de sant\u00e9 chronique. En r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est le cas de 58 % des employ\u00e9s. C\u2019est \u00e9norme.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cet \u00e9cart peut sembler \u00e9tonnant, mais la raison est la suivante : les employ\u00e9s h\u00e9sitent \u00e0 parler de leurs soucis de sant\u00e9 au travail. Bien qu\u2019une maladie chronique constitue un probl\u00e8me \u00e0 long terme faisant partie de la vie quotidienne, les employ\u00e9s ne veulent surtout pas \u00eatre d\u00e9finis par leur maladie dans leur milieu de travail. Cela dit, des probl\u00e8mes chroniques comme l\u2019asthme, l\u2019arthrite et le diab\u00e8te peuvent causer de l\u2019inconfort, de la douleur, du stress et de la fatigue, nuisant ainsi au rendement des employ\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Or, voil\u00e0 : en tant qu\u2019employeur, vous n\u2019avez pas toujours besoin de savoir pr\u00e9cis\u00e9ment de quelle maladie chronique souffrent vos employ\u00e9s pour leur offrir votre soutien. Toutefois, il est important de mettre en \u0153uvre une strat\u00e9gie pour aider vos employ\u00e9s \u00e0 surmonter leurs difficult\u00e9s et r\u00e9duire les risques inh\u00e9rents.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Que peut faire votre entreprise, exactement? Elle doit avant tout aborder les maladies chroniques avec sensibilit\u00e9 et de fa\u00e7on nuanc\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les employ\u00e9s aux prises avec une telle maladie ont besoin du soutien n\u00e9cessaire pour s\u2019aider eux-m\u00eames.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Vivre avec une maladie chronique est un gros probl\u00e8me pour les employ\u00e9s<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Plus de<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">la moiti\u00e9 des employ\u00e9s<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> (55 %) prennent au moins un m\u00e9dicament r\u00e9guli\u00e8rement pour traiter un probl\u00e8me chronique. C\u2019est presque \u00e9quivalent au nombre d\u2019employ\u00e9s qui d\u00e9clarent une maladie chronique. Par ailleurs, 43 % de ces employ\u00e9s admettent qu\u2019il leur arrive parfois de ne pas prendre leur m\u00e9dicament selon l\u2019horaire prescrit.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les probl\u00e8mes d\u2019adh\u00e9sion au traitement m\u00e9dicamenteux repr\u00e9sentent un lourd fardeau financier pour les employeurs. En effet,<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">36 % des co\u00fbts des prestations<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> sont consacr\u00e9s aux maladies et probl\u00e8mes de sant\u00e9 chroniques. En parall\u00e8le,<\/span><a href=\"https:\/\/www.medaviebc.ca\/fr\/carrefour\/publications\/non-adhesion-traitement\"> <span style=\"font-weight: 400;\">de 20 % \u00e0 30 % des ordonnances ne sont jamais ex\u00e9cut\u00e9es<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> et<\/span><a href=\"https:\/\/www.medaviebc.ca\/fr\/carrefour\/publications\/non-adhesion-traitement\"> <span style=\"font-weight: 400;\">environ 50 % des m\u00e9dicaments<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> pour des maladies chroniques ne sont pas pris tels qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 prescrits.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Une autre cause de la non-adh\u00e9sion au traitement est l\u2019oubli; c\u2019est la raison invoqu\u00e9e par<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">41 % des employ\u00e9s<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> qui sautent des doses. Et c\u2019est tout \u00e0 fait compr\u00e9hensible. Nous vivons \u00e0 un rythme effr\u00e9n\u00e9 et vos employ\u00e9s en ont plein les bras.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Qui plus est,<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">69 % des employ\u00e9s<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> atteints d\u2019une maladie chronique affirment que renouveler une ordonnance est compliqu\u00e9. Cela ne veut pas dire que tous ces employ\u00e9s omettent de prendre leurs m\u00e9dicaments, mais montre qu\u2019il y a plusieurs obstacles \u00e0 franchir pour obtenir des m\u00e9dicaments sur ordonnance de base : prendre un rendez-vous, s\u2019absenter du travail, attendre de voir le m\u00e9decin, refaire des prises de sang \u00e0 l\u2019occasion, aller \u00e0 la pharmacie.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Enfin,<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">52 % des employ\u00e9s<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> qui d\u00e9clarent sauter des doses avouent que cela leur arrive environ 25 % du temps. Voil\u00e0 un chiffre inqui\u00e9tant, car le seuil de non-adh\u00e9sion, c\u2019est-\u00e0-dire le point o\u00f9 un m\u00e9dicament commence \u00e0 perdre de son efficacit\u00e9, est de 20 %.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est un probl\u00e8me de taille, mais il existe une solution facile.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Les soins virtuels offrent une solution simple au traitement des maladies chroniques<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Quand nous avons quelque chose d\u2019important \u00e0 faire, nous avons tendance \u00e0 nous en souvenir un peu n\u2019importe quand. Lorsque c\u2019est possible, nous accomplissons la t\u00e2che imm\u00e9diatement, mais si nous n\u2019avons pas les outils n\u00e9cessaires, nous la reportons \u00e0 plus tard. Notre monde moderne a cr\u00e9\u00e9 des solutions instantan\u00e9es pour toutes sortes de t\u00e2ches routini\u00e8res.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pensez aux transactions bancaires. Si vous avez oubli\u00e9 de payer une facture, vous pouvez vous connecter \u00e0 votre application en ligne et faire la transaction en quelques minutes sur votre t\u00e9l\u00e9phone.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Vos employ\u00e9s peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de la m\u00eame commodit\u00e9 pour la gestion de leur maladie chronique. En offrant \u00e0 vos employ\u00e9s un programme de soins virtuels complets, vous leur permettez de faire tout ce qui suit :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Consulter un m\u00e9decin rapidement pour obtenir un renouvellement d\u2019ordonnance<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Consulter un m\u00e9decin pour un suivi d\u2019une maladie chronique ou une demande d\u2019analyses de laboratoire permettant de v\u00e9rifier leur \u00e9tat de sant\u00e9<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Discuter avec un \u00e9ducateur agr\u00e9\u00e9 en diab\u00e8te pour en apprendre davantage sur la prise en charge de cette maladie<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Obtenir leurs m\u00e9dicaments d\u2019ordonnance \u00e0 la pharmacie la plus pr\u00e8s ou la faire livrer chez eux<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Acc\u00e9der \u00e0 leur dossier m\u00e9dical complet en ligne<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Voici quelques exemples des effets positifs d\u2019un tel programme sur votre personnel :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">R\u00e9duction de l\u2019absent\u00e9isme :<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">38 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> des employ\u00e9s d\u00e9clarent s\u2019\u00eatre absent\u00e9s du travail ou avoir eu de la difficult\u00e9 \u00e0 s\u2019acquitter ad\u00e9quatement de leurs t\u00e2ches en raison d\u2019une maladie chronique.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Augmentation de la productivit\u00e9 :<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">32 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> des employ\u00e9s affirment avoir des probl\u00e8mes de concentration en raison de leur maladie chronique.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Am\u00e9lioration de l\u2019acquisition et de la r\u00e9tention des employ\u00e9s :<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Pr\u00e8s des trois quarts des employeurs<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> veulent ajouter du financement et des ressources \u00e0 d\u2019autres domaines que ceux que couvre leur r\u00e9gime de prestations-maladie de base. Parmi ces employeurs, 49 % souhaitent mettre l\u2019accent sur la pr\u00e9vention des maladies chroniques au cours de la prochaine ann\u00e9e. Les employeurs qui veulent attirer \u2013 et garder \u2013 les personnes les plus talentueuses doivent proposer des avantages concurrentiels \u00e0 leurs employ\u00e9s.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Votre \u00e9quipe des RH s\u2019efforce de trouver des moyens pratiques de soutenir vos employ\u00e9s. La cl\u00e9 consiste \u00e0 maintenir le d\u00e9licat \u00e9quilibre entre le respect de la vie priv\u00e9e de vos employ\u00e9s et l\u2019offre d\u2019une solution personnalis\u00e9e et accessible.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour ce qui est des maladies chroniques, proposer une application num\u00e9rique comme Maple est une bonne fa\u00e7on d\u2019atteindre cet \u00e9quilibre. Puisque 56 % des employ\u00e9s atteints d\u2019une maladie chronique d\u00e9clarent avoir utilis\u00e9 un appareil mobile ou une application pour s\u2019occuper de leur sant\u00e9, un programme de soins de sant\u00e9 virtuels pourrait repr\u00e9senter un excellent investissement.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Communiquez avec nous pour d\u00e9couvrir comment Maple peut aider vos employ\u00e9s \u00e0 composer avec leur maladie chronique.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quelle proportion de votre personnel est aux prises avec une maladie chronique? Bien des employeurs n\u2019ont pas la r\u00e9ponse \u00e0 cette question. Selon un sondage men\u00e9 en 2020 aupr\u00e8s de promoteurs de r\u00e9gime, les employeurs croient que seulement 34 % de leurs employ\u00e9s souffrent d\u2019un probl\u00e8me de sant\u00e9 chronique. En r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est le cas de&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":19330,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4884],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v16.4 (Yoast SEO v16.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment les entreprises peuvent soutenir leurs employ\u00e9s atteints d\u2019une maladie chronique - Maple<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment les entreprises peuvent soutenir leurs employ\u00e9s atteints d\u2019une maladie chronique - Maple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Quelle proportion de votre personnel est aux prises avec une maladie chronique? Bien des employeurs n\u2019ont pas la r\u00e9ponse \u00e0 cette question. Selon un sondage men\u00e9 en 2020 aupr\u00e8s de promoteurs de r\u00e9gime, les employeurs croient que seulement 34 % de leurs employ\u00e9s souffrent d\u2019un probl\u00e8me de sant\u00e9 chronique. En r\u00e9alit\u00e9, c\u2019est le cas de&hellip;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maple\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-20T14:57:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T17:58:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1180\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/\",\"name\":\"Maple\",\"description\":\"Online Doctors, Virtual Health &amp; Prescriptions in Canada\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness.jpg\",\"width\":2880,\"height\":1180},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/\",\"name\":\"Comment les entreprises peuvent soutenir leurs employ\\u00e9s atteints d\\u2019une maladie chronique - Maple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-20T14:57:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T17:58:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\",\"name\":\"Guillaume\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/author\/guillaume\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","acf":{"image":{"ID":19330,"id":19330,"title":"0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness","filename":"0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness.jpg","filesize":710810,"url":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness.jpg","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/comment-les-entreprises-peuvent-soutenir-leurs-employes-atteints-dune-maladie-chronique\/0013_b2c_blogheader_workplacechronicillness-2\/","alt":"","author":"19","description":"","caption":"","name":"0013_b2c_blogheader_workplacechronicillness-2","status":"inherit","uploaded_to":21280,"date":"2021-04-16 16:36:11","modified":"2021-05-20 17:33:43","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/www.getmaple.ca\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2880,"height":1180,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-300x123.jpg","medium-width":300,"medium-height":123,"medium_large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-768x315.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":315,"large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-1024x420.jpg","large-width":1024,"large-height":420,"1536x1536":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":629,"2048x2048":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":839,"square1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-1200x1180.jpg","square1200-width":1200,"square1200-height":1180,"square600":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-600x600.jpg","square600-width":600,"square600-height":600,"square300":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-300x300.jpg","square300-width":300,"square300-height":300,"square200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-200x200.jpg","square200-width":200,"square200-height":200,"square100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-100x100.jpg","square100-width":100,"square100-height":100,"feature1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-1200x600.jpg","feature1200-width":1200,"feature1200-height":600,"feature1100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-1100x500.jpg","feature1100-width":1100,"feature1100-height":500,"feature800":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-800x400.jpg","feature800-width":800,"feature800-height":400,"feature400":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-400x200.jpg","feature400-width":400,"feature400-height":200,"facebook1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-1200x630.jpg","facebook1200-width":1200,"facebook1200-height":630,"medium_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-1200x492.jpg","medium_retina-width":1200,"medium_retina-height":492,"large_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2021\/04\/0013_B2C_BlogHeader_WorkplaceChronicIllness-2360x967.jpg","large_retina-width":2360,"large_retina-height":967}},"add_call_to_action":true,"call_to_action_button_text":"Communiquer avec nous","call_to_action_link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/business\/","call_to_action_text":"Contactez-nous","meta_description":"Voici comment vous pouvez aider vos employ\u00e9s qui souffrent d'une maladie chronique."},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21280"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21280"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21280\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21281,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21280\/revisions\/21281"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/19330"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21280"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21280"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21280"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}