{"id":21299,"date":"2021-05-20T13:55:23","date_gmt":"2021-05-20T17:55:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/"},"modified":"2021-05-20T13:56:21","modified_gmt":"2021-05-20T17:56:21","slug":"les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/","title":{"rendered":"Les effets de la douleur chronique sur le milieu de travail"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il existe de nombreux mythes au sujet de la douleur chronique. L\u2019un d\u2019entre eux est que la douleur chronique ne touche que les a\u00een\u00e9s ou les personnes pr\u00e9sentant une affection g\u00e9n\u00e9tique grave, mais rare. En r\u00e9alit\u00e9, la douleur chronique peut toucher n\u2019importe qui, m\u00eame les jeunes enfants, les parents toujours occup\u00e9s et les athl\u00e8tes au sommet de leur forme.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le fait que<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">70 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> des Canadiens interrog\u00e9s d\u00e9clarent souffrir d\u2019une douleur chronique d\u00e9montre \u00e0 quel point ce probl\u00e8me est \u00e0 la fois m\u00e9connu et r\u00e9pandu. Au travail, la douleur chronique suit l\u2019employ\u00e9 toute la journ\u00e9e. Les t\u00e2ches les plus anodines lui semblent donc n\u00e9cessiter un effort d\u00e9mesur\u00e9.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Qu\u2019est-ce que la douleur chronique?\u00a0<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La douleur chronique est caus\u00e9e par des nerfs rendus hyperactifs \u00e0 la suite d\u2019une blessure ou d\u2019un \u00e9v\u00e9nement traumatique. Elle dure habituellement plus de six mois.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Principales causes de la douleur chronique :<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Arthrite<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Hypertension<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Taux \u00e9lev\u00e9 de cholest\u00e9rol<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Maladie pulmonaire ou asthme<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Troubles mentaux<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Diab\u00e8te<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Quelles sont les r\u00e9percussions pour les employ\u00e9s?<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les donn\u00e9es indiquent qu\u2019il existe une disparit\u00e9 entre la perception qu\u2019ont les employeurs de la sant\u00e9 \u00e0 long terme de leurs employ\u00e9s et ce que ces derniers vivent r\u00e9ellement.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"><span style=\"font-weight: 400;\">58 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> \u2013 le nombre d\u2019employ\u00e9s qui ont re\u00e7u un diagnostic d\u2019au moins une affection chronique.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"><span style=\"font-weight: 400;\">34 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> \u2013 l\u2019estimation moyenne, par les employeurs, du nombre d\u2019employ\u00e9s pr\u00e9sentant une affection chronique.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Voil\u00e0 qui d\u00e9montre \u00e0 quel point il est difficile, voire impossible, de rep\u00e9rer la douleur chronique simplement en observant une personne. Les entreprises qui veulent pr\u00e9voir la productivit\u00e9 de leur personnel et offrir \u00e0 celui-ci un soutien ad\u00e9quat doivent examiner les donn\u00e9es \u00e0 grande \u00e9chelle.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/arthrite.ca\/a-propos-de-l-arthrite\/qu-est-ce-que-l-arthrite\/la-verite-sur-l-arthrite\"><span style=\"font-weight: 400;\">Six millions<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> de Canadiens, c\u2019est-\u00e0-dire un sur cinq, souffrent d\u2019arthrite.<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.lungsask.ca\/about-us\/news-room\/backgrounders-and-information-sheets\/asthma-fact-sheet#:~:text=At%20present%2C%20almost%203%20million,12%20and%20older%20had%20asthma.&amp;text=In%202000%2C%20almost%2016%25%20of,4%20to%2011%20had%20asthma.\"><span style=\"font-weight: 400;\">Trois millions<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> de Canadiens, soit 9,5 % de la population, font de l\u2019asthme.<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.camh.ca\/en\/driving-change\/the-crisis-is-real\/mental-health-statistics#:~:text=Costs%20to%20society,health%2Drelated%20quality%20of%20life.\"><span style=\"font-weight: 400;\">Un Canadien sur cinq<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> souffrira d\u2019un trouble mental ou d\u2019un probl\u00e8me de d\u00e9pendance au cours d\u2019une ann\u00e9e donn\u00e9e.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Douleur chronique et absent\u00e9isme<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La douleur chronique est la principale cause d\u2019absence des employ\u00e9s. Les travailleurs atteints d\u2019une affection chronique prennent davantage de cong\u00e9s et sont plus susceptibles d\u2019arriver en retard ou de partir t\u00f4t.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les cons\u00e9quence d\u2019une affection chronique sont nombreuses. Selon une \u00e9tude, 51 % de l&rsquo;ensemble des employ\u00e9s sont arriv\u00e9s en retard ou ont quitt\u00e9 le travail plus t\u00f4t en raison d\u2019une maladie chronique en moyenne 4,7 fois et 63% de l&rsquo;ensemble des employ\u00e9s ont pris au moins une journ\u00e9e de maladie en raison d\u2019une maladie chronique.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Le co\u00fbt financier des maladies chroniques<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les employeurs estiment que<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">36 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> des co\u00fbts globaux des prestations sont attribuables \u00e0 des maladies chroniques. Le chiffre r\u00e9el est probablement beaucoup plus \u00e9lev\u00e9. Ainsi, les maladies et douleurs chroniques g\u00e9n\u00e8rent<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">68 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> des co\u00fbts des r\u00e9gimes d\u2019assurance-m\u00e9dicaments.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Il ne faut pas oublier le co\u00fbt de l\u2019absent\u00e9isme des employ\u00e9s, qui n\u2019est pas facile \u00e0 quantifier. En moyenne, les employ\u00e9s prennent environ 8,5 journ\u00e9es de maladie par ann\u00e9e, ce qui g\u00e9n\u00e8re des co\u00fbts d\u2019environ 2 000 $ pour l\u2019employeur. Par ailleurs, les gens souffrant d\u2019une douleur chronique trouvent qu\u2019il leur est difficile d\u2019\u00eatre productifs au travail. Inconfort constant, fatigue, cerveau embrouill\u00e9, probl\u00e8mes moteurs : tous ces sympt\u00f4mes peuvent nuire \u00e0 leur rendement.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Les probl\u00e8mes de sant\u00e9 chroniques de Jacynthe<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Jacynthe fait de l\u2019asthme depuis qu\u2019elle est toute petite. \u00c0 l\u2019\u00e2ge de six ans, elle a d\u00e9couvert qu\u2019elle n\u2019arrivait pas \u00e0 reprendre son souffle pendant une partie de soccer apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole. Ses parents l\u2019ont emmen\u00e9e voir leur m\u00e9decin de famille, lequel a pos\u00e9 un diagnostic d\u2019asthme et remis \u00e0 Jacynthe un inhalateur \u00e0 utiliser au besoin.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Maintenant que Jacynthe est sur le march\u00e9 du travail, elle doit trouver l\u2019\u00e9quilibre entre offrir \u00e0 son corps le repos n\u00e9cessaire et respecter les \u00e9ch\u00e9anciers impos\u00e9s par son travail. Plus facile \u00e0 dire qu\u2019\u00e0 faire pour une jeune avocate stagiaire. Apr\u00e8s un mandat tr\u00e8s exigeant pour un client prestigieux, Jacynthe s\u2019est retrouv\u00e9e \u00e9puis\u00e9e mentalement et physiquement. Tout a commenc\u00e9 par de la toux, qui s\u2019est transform\u00e9e en respiration sifflante la nuit, causant insomnie et matins de grande fatigue, un cycle qui a compromis son syst\u00e8me immunitaire.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ce cercle vicieux a men\u00e9 \u00e0 l\u2019apparition d\u2019un ecz\u00e9ma s\u00e9v\u00e8re, aussi appel\u00e9 dermatite atopique. L\u2019ecz\u00e9ma s\u2019est propag\u00e9 aux \u00e9paules et aux bras de Jacynthe. Malgr\u00e9 la chaude temp\u00e9rature estivale, Jacynthe a d\u00e9cid\u00e9 de porter des manches longues pour \u00e9viter de r\u00e9v\u00e9ler son probl\u00e8me cutan\u00e9 \u00e0 ses coll\u00e8gues. L\u2019ecz\u00e9ma provoquait des d\u00e9mangeaisons, exacerbant encore plus la fatigue mentale de Jacynthe.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Elle a donc r\u00e9solu de s\u2019accorder quatre jours de cong\u00e9 pour prendre des douches fra\u00eeches, appliquer de la lotion calamine et attendre que la dermatite s\u2019estompe. Pendant ce temps, elle a cess\u00e9 de communiquer avec ses amis et coll\u00e8gues. Le stress psychologique d\u00e9coulant de l\u2019asthme, de l\u2019insomnie et de l\u2019\u00e9ruption cutan\u00e9e visible a commenc\u00e9 \u00e0 miner Jacynthe.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Comment Jacynthe a trouv\u00e9 un r\u00e9pit<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Jacynthe savait qu\u2019elle avait besoin de soins m\u00e9dicaux. Mais par o\u00f9 commencer? Devait-elle consulter un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste pour obtenir des conseils, un pneumologue pour voir \u00e0 son asthme ou un dermatologue pour traiter ses probl\u00e8mes cutan\u00e9s? Le choix \u00e9tait difficile : dans le meilleur des cas, il lui faudrait patienter une bonne heure dans une salle d\u2019attente pour voir un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. Quant au pneumologue ou au dermatologue, Jacynthe savait qu\u2019elle devrait attendre environ trois mois pour obtenir un rendez-vous.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En examinant son programme de prestations de soins de sant\u00e9 pour voir si l\u2019acupuncture \u00e9tait couverte, Jacynthe a constat\u00e9 qu\u2019elle pouvait consulter un m\u00e9decin en ligne en quelques minutes. \u00ab \u00c7a semble trop beau pour \u00eatre vrai, a-t-elle pens\u00e9. Mais qu\u2019est-ce que j\u2019ai \u00e0 perdre? \u00bb<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c0 sa grande surprise, elle a obtenu une aide presque imm\u00e9diate par l\u2019entremise des soins virtuels. Apr\u00e8s avoir rapidement ouvert un compte Maple, elle a demand\u00e9 \u00e0 consulter un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste. En deux minutes, on l\u2019a mise en communication avec un m\u00e9decin de famille. Pendant la consultation en visioconf\u00e9rence, Jacynthe a pu montrer au m\u00e9decin l\u2019\u00e9tendue de son \u00e9ruption cutan\u00e9e et lui parler de la pouss\u00e9e d\u2019asthme qui l\u2019avait pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e. Le m\u00e9decin lui a prescrit un m\u00e9dicament pour son \u00e9ruption cutan\u00e9e et un autre pour ses voies respiratoires, que Jacynthe a choisi d\u2019aller chercher \u00e0 sa pharmacie locale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Au bout de quelques heures seulement, Jacynthe avait ses m\u00e9dicaments en main. Le lendemain, gr\u00e2ce aux m\u00e9dicaments, elle respirait normalement et son ecz\u00e9ma la d\u00e9mangeait beaucoup moins. Jacynthe est retourn\u00e9e au bureau le lundi suivant, en voie de gu\u00e9rir de son \u00e9ruption cutan\u00e9e et pleinement pr\u00e9sente mentalement pour entreprendre le prochain projet d\u2019envergure.\u00a0<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Mesures \u00e0 prendre par les employeurs<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De nombreux membres de votre personnel souffrent en silence d\u2019une douleur chronique. Voici quelques mesures \u00e0 prendre pour les aider \u00e0 travailler de mani\u00e8re productive et pour promouvoir la culture du bien-\u00eatre de votre milieu de travail.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">1. Reconnaissez l\u2019\u00e9cart<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La plupart des employeurs croient qu\u2019il y a relativement peu de travailleurs qui vivent avec une douleur chronique. Or, les chiffres disent autre chose. Les employeurs doivent avoir conscience de leur tendance \u00e0 sous-estimer la douleur chronique au sein de leur personnel.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour rectifier le tir, menez un sondage anonyme aupr\u00e8s de vos employ\u00e9s pour voir s\u2019ils sont pr\u00eats \u00e0 divulguer leurs probl\u00e8mes de sant\u00e9. Faites-leur savoir qu\u2019ils ne seront aucunement p\u00e9nalis\u00e9s s\u2019ils divulguent cette information et que vous utiliserez les r\u00e9sultats du sondage uniquement pour leur offrir un meilleur soutien. De plus, dites-leur clairement qu\u2019ils ne sont pas tenus de communiquer leurs renseignements m\u00e9dicaux personnels.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Consultez les donn\u00e9es de sant\u00e9 publique sur la douleur chronique, comme les sites Web nationaux ci-dessous, pour en savoir plus sur les affections chroniques courantes. Utilisez les donn\u00e9es d\u00e9clar\u00e9es, et non une estimation de votre lieu de travail, pour am\u00e9liorer vos programmes et initiatives en mati\u00e8re de sant\u00e9.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/arthrite.ca\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019arthrite<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/cmha.ca\/fr\"><span style=\"font-weight: 400;\">Association canadienne pour la sant\u00e9 mentale<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/hypertension.ca\/fr\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Hypertension Canada<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.coeuretavc.ca\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Fondation des maladies du c\u0153ur et de l\u2019AVC du Canada<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.poumon.ca\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Association pulmonaire du Canada<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/asthma.ca\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Soci\u00e9t\u00e9 canadienne de l&rsquo;asthme<\/span><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.diabetes.ca\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Diab\u00e8te Canada<\/span><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">2. Adoptez la technologie<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les gens de tous \u00e2ges sont de plus en plus dispos\u00e9s \u00e0 utiliser la technologie pour prendre soin de leur sant\u00e9. De fait,<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">53 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> des employ\u00e9s d\u00e9clarent qu\u2019ils ont utilis\u00e9 un appareil num\u00e9rique pour les aider \u00e0 atteindre leurs objectifs en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de condition physique, alors que cette proportion \u00e9tait de<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/-\/media\/Project\/One-Sanofi-Web\/Websites\/North-America\/Sanofi-CA\/Home\/fr\/10_Nous-connaitre\/12_Le-Sondage-Sanofi-Canada\/sanofi-canada-healthcare-survey-2020-FR.pdf?la=fr&amp;hash=D2F0CF7B11333900D7AF0F625AA2D9F2\"> <span style=\"font-weight: 400;\">32 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> seulement en 2015. Les personnes atteintes d\u2019une douleur chronique peuvent utiliser une application de type journal pour consigner la progression de leurs sympt\u00f4mes, un outil de suivi alimentaire pour surveiller leur r\u00e9gime et les soins virtuels pour consulter un m\u00e9decin sur demande.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les soins virtuels constituent l\u2019un des secteurs \u00e0 l\u2019expansion la plus rapide dans les r\u00e9gimes d\u2019avantages sociaux. Peu d\u2019outils offrent un soutien aussi efficace et personnalis\u00e9. Par exemple, les employ\u00e9s peuvent parler \u00e0 un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste pour renouveler une ordonnance et trouver un rem\u00e8de \u00e0 leurs sympt\u00f4mes. Ils peuvent \u00e9galement consulter des sp\u00e9cialistes (endocrinologues, pneumologues, dermatologues, etc.) et un \u00e9ventail de professionnels de la sant\u00e9 mentale.<\/span><\/p>\n<h3><span style=\"font-weight: 400;\">3. Soutenez vos jeunes employ\u00e9s<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les employ\u00e9s \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 34 ans sont plus susceptibles de prendre des journ\u00e9es de maladie en raison d\u2019une affection chronique. Des donn\u00e9es montrent \u00e9galement que les personnes de ce groupe d\u2019\u00e2ge vivent davantage de stress psychologique au travail. La bonne nouvelle : les jeunes employ\u00e9s sont plus dispos\u00e9s \u00e0 utiliser la technologie de la sant\u00e9. En favorisant une culture de travail positive et en proposant des outils technologiques, les employeurs peuvent aider ces employ\u00e9s \u00e0 se sentir au sommet de leur forme et donc \u00e0 donner le meilleur d\u2019eux-m\u00eames au travail.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour obtenir plus d\u2019information sur la fa\u00e7on dont les soins virtuels peuvent contribuer \u00e0 la prise en charge de la douleur chronique et de la sant\u00e9 mentale, de m\u00eame qu\u2019\u00e0 am\u00e9liorer le bien-\u00eatre de vos employ\u00e9s, \u00e9crivez-nous : <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">sales@getmaple.ca<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il existe de nombreux mythes au sujet de la douleur chronique. L\u2019un d\u2019entre eux est que la douleur chronique ne touche que les a\u00een\u00e9s ou les personnes pr\u00e9sentant une affection g\u00e9n\u00e9tique grave, mais rare. En r\u00e9alit\u00e9, la douleur chronique peut toucher n\u2019importe qui.<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":13649,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4884],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v16.4 (Yoast SEO v16.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les effets de la douleur chronique sur le milieu de travail - Maple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Il existe de nombreux mythes au sujet de la douleur chronique. L\u2019un d\u2019entre eux est que la douleur chronique ne touche que les a\u00een\u00e9s ou les personnes pr\u00e9sentant une affection g\u00e9n\u00e9tique grave, mais rare. En r\u00e9alit\u00e9, la douleur chronique peut toucher n\u2019importe qui.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les effets de la douleur chronique sur le milieu de travail - Maple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il existe de nombreux mythes au sujet de la douleur chronique. L\u2019un d\u2019entre eux est que la douleur chronique ne touche que les a\u00een\u00e9s ou les personnes pr\u00e9sentant une affection g\u00e9n\u00e9tique grave, mais rare. En r\u00e9alit\u00e9, la douleur chronique peut toucher n\u2019importe qui.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maple\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-20T17:55:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T17:56:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2886\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1181\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"9 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/\",\"name\":\"Maple\",\"description\":\"Online Doctors, Virtual Health &amp; Prescriptions in Canada\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain.jpg\",\"width\":2886,\"height\":1181,\"caption\":\"Employ\\u00e9 canadien ayant des difficult\\u00e9s au travail en raison de douleurs et de maladies chroniques.\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/\",\"name\":\"Les effets de la douleur chronique sur le milieu de travail - Maple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-20T17:55:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T17:56:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\"},\"description\":\"Il existe de nombreux mythes au sujet de la douleur chronique. L\\u2019un d\\u2019entre eux est que la douleur chronique ne touche que les a\\u00een\\u00e9s ou les personnes pr\\u00e9sentant une affection g\\u00e9n\\u00e9tique grave, mais rare. En r\\u00e9alit\\u00e9, la douleur chronique peut toucher n\\u2019importe qui.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\",\"name\":\"Guillaume\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/author\/guillaume\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","acf":{"image":{"ID":13649,"id":13649,"title":"chronic-pain","filename":"chronic-pain.jpg","filesize":621081,"url":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain.jpg","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/les-effets-de-la-douleur-chronique-sur-le-milieu-de-travail\/chronic-pain-2\/","alt":"Employ\u00e9 canadien ayant des difficult\u00e9s au travail en raison de douleurs et de maladies chroniques.","author":"19","description":"","caption":"","name":"chronic-pain-2","status":"inherit","uploaded_to":21299,"date":"2020-08-07 16:08:19","modified":"2021-05-20 17:55:23","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/www.getmaple.ca\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2886,"height":1181,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-300x123.jpg","medium-width":300,"medium-height":123,"medium_large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-768x314.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":314,"large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-1024x419.jpg","large-width":1024,"large-height":419,"1536x1536":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":629,"2048x2048":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":838,"square1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-1200x1181.jpg","square1200-width":1200,"square1200-height":1181,"square600":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-600x600.jpg","square600-width":600,"square600-height":600,"square300":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-300x300.jpg","square300-width":300,"square300-height":300,"square200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-200x200.jpg","square200-width":200,"square200-height":200,"square100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-100x100.jpg","square100-width":100,"square100-height":100,"feature1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-1200x600.jpg","feature1200-width":1200,"feature1200-height":600,"feature1100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-1100x500.jpg","feature1100-width":1100,"feature1100-height":500,"feature800":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-800x400.jpg","feature800-width":800,"feature800-height":400,"feature400":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-400x200.jpg","feature400-width":400,"feature400-height":200,"facebook1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-1200x630.jpg","facebook1200-width":1200,"facebook1200-height":630,"medium_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-1200x491.jpg","medium_retina-width":1200,"medium_retina-height":491,"large_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/08\/chronic-pain-2360x966.jpg","large_retina-width":2360,"large_retina-height":966}},"add_call_to_action":true,"call_to_action_button_text":"Communiquer avec nous","call_to_action_link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/business\/","call_to_action_text":"En savoir plus \u00e0 propos des soins virtuels"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21299"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21299"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21299\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21300,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21299\/revisions\/21300"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13649"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21299"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21299"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21299"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}