{"id":21301,"date":"2021-05-20T14:01:35","date_gmt":"2021-05-20T18:01:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.getmaple.ca\/blog\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/"},"modified":"2021-05-20T14:02:21","modified_gmt":"2021-05-20T18:02:21","slug":"pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/","title":{"rendered":"Pourquoi les jeunes travailleurs sont-ils si stress\u00e9s?"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">G\u00e9n\u00e9ralement, quand les gens arrivent au bureau, ils bloquent les facteurs de stress externes et s\u2019efforcent de se concentrer sur les t\u00e2ches \u00e0 accomplir. Apr\u00e8s tout, personne ne veut tra\u00eener ses probl\u00e8mes au travail. Cependant, comme tous les \u00eatres humains, les employ\u00e9s sont vuln\u00e9rables au stress physique et psychologique. Malgr\u00e9 tous leurs efforts, de nombreux employ\u00e9s portent le poids de leur sant\u00e9 mentale en plus de leurs responsabilit\u00e9s professionnelles.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/fr\/produits\/sondage-sanofi-canada\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Sondage Sanofi Canada sur les soins de sant\u00e9 2020<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> a mis en lumi\u00e8re une tendance inqui\u00e9tante. Les mill\u00e9niaux et les gens de la g\u00e9n\u00e9ration Z, c\u2019est-\u00e0-dire les travailleurs \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 34 ans, semblent plus stress\u00e9s au travail que leurs a\u00een\u00e9s. On pr\u00e9voit que les mill\u00e9niaux repr\u00e9senteront<\/span><a href=\"https:\/\/blog.restaurantscanada.org\/index.php\/2018\/04\/02\/understanding-the-millennial-workforce\/#:~:text=By%202020%2C%20millennials%20are%20projected,is%20expected%20to%20reach%2075%25.\"> <span style=\"font-weight: 400;\">75 % de la main-d\u2019\u0153uvre canadienne d\u2019ici 2025<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. S\u2019ils constituent la majorit\u00e9 croissante, pourquoi les jeunes sont-ils si stress\u00e9s?<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">La sant\u00e9 mentale des mill\u00e9niaux et des Z en chiffres<\/span><\/h2>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">33 % des personnes de 18 \u00e0 34 ans signalent des niveaux \u00e9lev\u00e9s de stress au cours d\u2019une journ\u00e9e de travail type, comparativement \u00e0 22 % des personnes de 55 ans et plus<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">1<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">50 % ont pris au moins une journ\u00e9e de cong\u00e9 en raison du stress pendant la derni\u00e8re ann\u00e9e, comparativement \u00e0 23 % des personnes de 55 ans et plus<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">1<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">47 % sont arriv\u00e9es en retard ou sont parties plus t\u00f4t en raison du stress au cours de la derni\u00e8re ann\u00e9e, comparativement \u00e0 17 % des personnes de 55 ans et plus<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">1<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">42 % ont d\u00e9clar\u00e9 que le stress au travail avait \u00e9t\u00e9 tellement intense qu\u2019elles se sont senties malades physiquement, comparativement \u00e0 21 % des personnes de 55 ans et plus<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">1<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.businessinsider.com\/half-of-millennials-left-jobs-for-mental-health-reasons-2019-10\"><span style=\"font-weight: 400;\">50 % des mill\u00e9niaux<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> ont quitt\u00e9 un emploi pour des raisons de sant\u00e9 mentale<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019importance de la sant\u00e9 mentale pour la culture d\u2019entreprise<\/span><\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les entreprises qui souhaitent cr\u00e9er une culture du bien-\u00eatre doivent aussi bien tenir compte de la sant\u00e9 mentale que de la sant\u00e9 physique dans leur strat\u00e9gie. Le stress psychologique est l\u2019une des principales causes de l\u2019absent\u00e9isme, du roulement \u00e9lev\u00e9 de personnel et du climat morose en entreprise. Il peut \u00e9galement exacerber des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale pr\u00e9existants chez les employ\u00e9s. H\u00e9las, les troubles mentaux sont \u00e0 la fois tr\u00e8s peu visibles et hautement stigmatis\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les causes du stress psychologique chez les jeunes sont complexes et il est impossible de faire des extrapolations pour l\u2019ensemble d\u2019une g\u00e9n\u00e9ration. Les g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s du genre \u00ab les jeunes sont paresseux \u00bb ou \u00ab fragiles \u00bb minimisent ce qu\u2019est en r\u00e9alit\u00e9 la maladie mentale. De telles d\u00e9clarations envoient en outre le message qu\u2019une personne qui \u00e9prouve des difficult\u00e9s sera jug\u00e9e si elle demande de l\u2019aide.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Les motifs du stress chez les jeunes travailleurs<\/span><\/h2>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Finances<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les jeunes n\u2019ont jamais vu le paysage financier autrement que volatile. Ils sont entr\u00e9s sur le march\u00e9 du travail tout de suite apr\u00e8s la grande r\u00e9cession, plomb\u00e9s de pr\u00eats \u00e9tudiants et forc\u00e9s de jongler avec des salaires stagnants et des prix immobiliers faramineux. Depuis 1996, la g\u00e9n\u00e9ration des mill\u00e9niaux a vu<\/span><a href=\"https:\/\/www.businessinsider.com\/average-american-millennial-net-worth-student-loan-debt-savings-habits-2019-6#and-the-typical-millennial-has-less-than-5000-in-their-savings-account-3\"> <span style=\"font-weight: 400;\">sa valeur nette chuter de 34 %<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9quilibre travail-vie personnelle<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">C\u2019est un fait bien connu que les jeunes ont des valeurs diff\u00e9rentes de celles de leurs a\u00een\u00e9s. Ils ont plus soif d\u2019exp\u00e9riences et de relations humaines que de biens mat\u00e9riels. Leur vision du travail est \u00e9galement tout autre. Pour les mill\u00e9niaux et les jeunes de la g\u00e9n\u00e9ration Z, un emploi est une chose, et non un lieu. Si la technologie leur permet de travailler de n\u2019importe o\u00f9, pourquoi s\u2019enfermeraient-ils dans un bureau?<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Lorsque les jeunes travailleurs demandent un \u00e9quilibre travail-vie personnelle, les employeurs craignent souvent un ressac. \u00ab Quand un jeune parle d\u2019\u00e9quilibre, ce qu\u2019il veut dire, c\u2019est \u201cJe vais travailler pour vous, mais j\u2019ai aussi besoin d\u2019une vie\u201d,<\/span><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2019\/09\/17\/style\/generation-z-millennials-work-life-balance.html?auth=link-dismiss-google1tap\"> <span style=\"font-weight: 400;\">explique Cali Williams Yost<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, la directrice et fondatrice de Flex Strategy Group. Malheureusement, ce qu\u2019un gestionnaire entend, c\u2019est \u201cJe veux travailler moins\u201d.\u00bb<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Technologie<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bien qu\u2019il<\/span><a href=\"https:\/\/www.vox.com\/science-and-health\/2019\/2\/20\/18210498\/smartphones-tech-social-media-teens-depression-anxiety-research\"> <span style=\"font-weight: 400;\">n\u2019existe pas de donn\u00e9es causales<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> permettant d\u2019\u00e9tablir un lien entre l\u2019utilisation de la technologie (notamment des m\u00e9dias sociaux) et la maladie mentale, une corr\u00e9lation semble se dessiner. Comme on le sait, les jeunes sont ouverts d\u2019esprit et friands de technologie. Celle-ci peut toutefois devenir une d\u00e9pendance et mener au syndrome FOMO (<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">fear of missing out<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, c\u2019est-\u00e0-dire la crainte de rater quelque chose), \u00e0 une estime de soi amoindrie et \u00e0 une perception d\u00e9form\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le lien \u00e9troit entre les jeunes et la technologie perturbe \u00e9galement l\u2019\u00e9quilibre travail-vie personnelle. Ayant toujours leur t\u00e9l\u00e9phone sur eux, les employ\u00e9s sont inform\u00e9s sur-le-champ de chaque courriel, de chaque message et de chaque mise \u00e0 jour de projet. La technologie nous permet de rester en contact les uns avec les autres, mais il est difficile de couper ce lien en dehors des heures de travail. Certains employeurs s\u2019attendent m\u00eame \u00e0 ce que les travailleurs soient disponibles en tout temps, puisqu\u2019ils sont sur leur t\u00e9l\u00e9phone de toute fa\u00e7on.<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Pression de la concurrence au sein de la main-d\u2019\u0153uvre<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le mot \u00ab carri\u00e8re \u00bb n\u2019a pas le m\u00eame sens pour les jeunes travailleurs. Les emplois atypiques, comme ceux de l\u2019\u00e9conomie \u00e0 la demande, sont en plein essor et permettent th\u00e9oriquement \u00e0<\/span><a href=\"https:\/\/www.gigeconomydata.org\/basics\/who-participates-gig-economy\"> <span style=\"font-weight: 400;\">un grand nombre de jeunes de travailler<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Toutefois, ces emplois n\u2019offrent pas de perspectives \u00e0 long terme ni de filet de s\u00e9curit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019id\u00e9e de travailler toute leur vie pour la m\u00eame entreprise n\u2019effleure pas l\u2019esprit de la plupart des jeunes, m\u00eame dans le cas des emplois de bureau.<\/span><a href=\"https:\/\/www.nbcnews.com\/better\/business\/job-hopping-rise-should-you-consider-switching-roles-make-more-ncna868641\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Les gens changent beaucoup plus souvent d\u2019emploi<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> de nos jours qu\u2019au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies.<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">Meilleure acceptation des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les mill\u00e9niaux ont \u00e9t\u00e9 tax\u00e9s de \u00ab <\/span><a href=\"https:\/\/www.wsj.com\/articles\/millennials-are-the-therapy-generation-11551452286\"><span style=\"font-weight: 400;\">g\u00e9n\u00e9ration th\u00e9rapie<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00bb. Ce surnom peut para\u00eetre ironique, mais le fait est que les mill\u00e9niaux sont en g\u00e9n\u00e9ral ouvertement favorables \u00e0 la th\u00e9rapie. Ayant grandi dans une soci\u00e9t\u00e9 mieux renseign\u00e9e au sujet de la sant\u00e9 mentale, ils ont un plus grand sens de la collectivit\u00e9. Le r\u00e9sultat : les mill\u00e9niaux et les Z<\/span><a href=\"https:\/\/graziadaily.co.uk\/life\/opinion\/millennials-became-generation-therapy\/\"> <span style=\"font-weight: 400;\">ne ressentent pas n\u00e9cessairement le besoin<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> de faire bonne figure, contrairement \u00e0 leurs coll\u00e8gues plus \u00e2g\u00e9s.<\/span><\/p>\n<h2><span style=\"font-weight: 400;\">Comment att\u00e9nuer le stress des mill\u00e9niaux et des Z<\/span><\/h2>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">1. Examinez les facteurs de stress au travail<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Les principales sources de stress au travail signal\u00e9es dans le<\/span><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/fr\/produits\/sondage-sanofi-canada\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Sondage Sanofi Canada sur les soins de sant\u00e9<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> sont les suivantes : finances personnelles, charge de travail, \u00e9quilibre travail-vie personnelle, interactions avec les coll\u00e8gues et relations personnelles.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">De nombreuses entreprises ont un \u00e9nonc\u00e9 de culture inclusif, mais peinent \u00e0 transposer ces mots en action. Conform\u00e9ment \u00e0 la loi sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de leur province, les employeurs doivent prendre toutes les pr\u00e9cautions raisonnables pour garantir la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de leur personnel. Cela comprend maintenir une culture d\u2019entreprise propice \u00e0 la sant\u00e9 mentale.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Que peuvent faire les employeurs s\u2019ils r\u00e9alisent que leur culture est d\u00e9moralisante ou toxique pour la sant\u00e9 mentale? \u00ab La direction donne le ton de la culture d\u2019entreprise et des comportements acceptables,<\/span><a href=\"https:\/\/www.fastcompany.com\/90234968\/how-to-fix-your-toxic-culture\"> <span style=\"font-weight: 400;\">affirme Shahnaz Broucek<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, professeure d\u2019encadrement et de mentorat pour les \u00e9tudiants \u00e0 la ma\u00eetrise en administration des affaires \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 du Michigan. Le d\u00e9sir d\u2019\u00e9viter les conflits, le stress chronique et les politiques du bureau peuvent mener les gestionnaires distraits \u00e0 laisser inconsciemment des comportements nocifs comme l\u2019intimidation empoisonner le climat de travail. \u00bb<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pour corriger une culture n\u00e9gative, la premi\u00e8re \u00e9tape consiste, pour la direction, \u00e0 accepter la responsabilit\u00e9 de la situation. Il faut ensuite effectuer une analyse pour rep\u00e9rer les points de friction. Observez de fa\u00e7on impartiale les interactions au travail et utilisez le mod\u00e8le<\/span><a href=\"https:\/\/www.mindtools.com\/pages\/article\/SCARF.htm\"> <span style=\"font-weight: 400;\">SCARF<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> pour cerner les probl\u00e8mes de culture.<\/span><\/p>\n<h5><span style=\"font-weight: 400;\">Le mod\u00e8le SCARF<\/span><\/h5>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Statut \u2013 employ\u00e9s de rang plus \u00e9lev\u00e9 qui exercent leur pouvoir sur des membres du personnel moins exp\u00e9riment\u00e9s et les discr\u00e9ditent en public.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Certitude \u2013 employ\u00e9s qui se posent en gardiens de l\u2019information.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Autonomie \u2013 employ\u00e9s qui font de la microgestion de projet et minent la capacit\u00e9 d\u2019agir des autres.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Relations \u2013 employ\u00e9s qui forment une clique, ostracisent certains employ\u00e9s et sugg\u00e8rent que ces derniers sont rempla\u00e7ables.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Franc-jeu \u2013 d\u00e9cisions prises avec peu ou pas de transparence quant \u00e0 leur fondement.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Apr\u00e8s avoir parcouru cette liste de v\u00e9rification, compilez les r\u00e9sultats et cherchez \u00e0 rep\u00e9rer des tendances. Si le mod\u00e8le SCARF fait ressortir des probl\u00e8mes quant \u00e0 un aspect en particulier, r\u00e9duisez les risques et augmentez les r\u00e9compenses. Par exemple, les gens peuvent se montrer sur la d\u00e9fensive lorsqu\u2019ils re\u00e7oivent une r\u00e9troaction. Le mod\u00e8le<\/span><a href=\"https:\/\/icfquebec.org\/article\/379\"> <span style=\"font-weight: 400;\">SCARF<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> sugg\u00e8re ce qui suit : adaptez le ton de la r\u00e9troaction afin d\u2019aider les employ\u00e9s \u00e0 se sentir moins en danger et, en parall\u00e8le, formulez plus d\u2019\u00e9loges en public en guise de r\u00e9compense.<\/span><a href=\"https:\/\/icfquebec.org\/article\/379\"> <span style=\"font-weight: 400;\">Cliquez ici pour en savoir plus sur le mod\u00e8le SCARF<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">2. Ajoutez des services en sant\u00e9 mentale \u00e0 votre r\u00e9gime d\u2019avantages sociaux<\/span><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.camh.ca\/en\/driving-change\/the-crisis-is-real\/mental-health-statistics#:~:text=Costs%20to%20society,health%2Drelated%20quality%20of%20life.\"><span style=\"font-weight: 400;\">Un Canadien sur cinq<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> souffre d\u2019un trouble mental chaque ann\u00e9e. Cependant, le co\u00fbt d\u2019une th\u00e9rapie et la prise de rendez-vous d\u00e9couragent de nombreuses personnes d\u2019aller chercher de l\u2019aide professionnelle. Les employ\u00e9s souffrant de stress psychologique ou d\u2019une maladie mentale sont plus susceptibles de partir du travail plus t\u00f4t, de prendre des journ\u00e9es de cong\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute ou de carr\u00e9ment quitter leur emploi.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Aidez vos employ\u00e9s \u00e0 composer avec le stress de la vie professionnelle et personnelle en ajoutant la th\u00e9rapie \u00e0 leur r\u00e9gime d\u2019avantages sociaux. Bon nombre d\u2019employeurs qui offrent d\u00e9j\u00e0 ces prestations param\u00e9dicales pr\u00e9voient augmenter le plafond des d\u00e9penses. Certains employ\u00e9s opteront pour la th\u00e9rapie en personne, tandis que d\u2019autres pr\u00e9f\u00e9reront consulter en ligne.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La th\u00e9rapie virtuelle offre plusieurs avantages : aucun temps de d\u00e9placement, rendez-vous \u00e0 toute heure et vaste gamme de sp\u00e9cialistes. Pour les patients qui souffrent d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 ou de d\u00e9pression, la possibilit\u00e9 de consulter dans le confort de leur foyer est un gros plus. L\u2019\u00e9quilibre travail-vie personnelle est maintenu, puisque les patients peuvent obtenir un rendez-vous au moment qui leur convient, sans avoir \u00e0 se d\u00e9placer.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le Sondage Sanofi indique que la th\u00e9rapie cognitivo-comportementale (TCC) en ligne est une tendance grandissante. Les entreprises qui offrent la TCC en ligne signalent des r\u00e9ductions de la dur\u00e9e des cong\u00e9s chez les employ\u00e9s souffrant de stress psychologique.<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">3. Rendez la formation en sant\u00e9 mentale obligatoire pour les gestionnaires de personnel<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En th\u00e9orie, les gestionnaires de personnel sont eux-m\u00eames des employ\u00e9s. Toutefois, ils partagent avec leur employeur la responsabilit\u00e9 de cr\u00e9er un environnement de travail s\u00fbr. C\u2019est donc une bonne id\u00e9e d\u2019exiger des gestionnaires qu\u2019ils suivent une formation en sant\u00e9 mentale lorsqu\u2019ils acc\u00e8dent \u00e0 un niveau o\u00f9 ils devront superviser du personnel.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Bon nombre d\u2019entreprises offrent ce type de formation. Une formation en sant\u00e9 mentale comprend habituellement les \u00e9l\u00e9ments suivants :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Formation pour r\u00e9futer les mythes et combattre les pr\u00e9jug\u00e9s en mati\u00e8re de sant\u00e9 mentale.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Techniques d\u2019auto\u00e9valuation.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Comment offrir des adaptations du lieu de travail.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Comment reconna\u00eetre les changements dans la sant\u00e9 mentale des employ\u00e9s.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Que faire si un employ\u00e9 \u00e9prouve des difficult\u00e9s.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">Conseils pour parler de sant\u00e9 mentale.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">4. Offrez du mentorat<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le mentorat ne signifie pas seulement se faire des contacts et progresser dans sa carri\u00e8re. C\u2019est \u00e9galement un moyen d\u2019aider les employ\u00e9s \u00e0 se sentir soutenus et bien en selle dans leur poste. Les entreprises qui mettent sur pied des programmes de mentorat peuvent compter sur des employ\u00e9s mieux form\u00e9s et plus motiv\u00e9s. De plus, leur culture s\u2019en trouve am\u00e9lior\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 un niveau accru de collaboration et de communication.<\/span><\/p>\n<h4><span style=\"font-weight: 400;\">5. Cr\u00e9ez une culture favorisant le dialogue ouvert<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Le coup de gr\u00e2ce \u00e0 une culture d\u2019entreprise est le moment o\u00f9 les employ\u00e9s cessent de parler ouvertement et honn\u00eatement. Pour \u00e9viter cette rupture dans la communication, faites savoir aux employ\u00e9s qu\u2019ils sont encourag\u00e9s \u00e0 parler de sant\u00e9 mentale et \u00e0 chercher de l\u2019aide.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Parler de sant\u00e9 mentale fait tomber les pr\u00e9jug\u00e9s et peut repr\u00e9senter une planche de salut pour les employ\u00e9s qui \u00e9prouvent plus de difficult\u00e9s qu\u2019ils ne le laissent voir.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Alors, pourquoi les jeunes employ\u00e9s sont-ils si stress\u00e9s? Bien qu\u2019il existe des facteurs de stress g\u00e9n\u00e9rationnels, il est important de se rappeler que chaque personne est diff\u00e9rente. L\u2019employeur est responsable de cr\u00e9er un milieu de travail s\u00fbr du point de vue psychologique. Cela signifie qu\u2019il doit \u00e9valuer la culture d\u2019entreprise, offrir des ressources en sant\u00e9 mentale et favoriser un dialogue ouvert. Quand de telles mesures sont mises en place, tous les employ\u00e9s peuvent travailler en harmonie et de fa\u00e7on productive, peu importe \u00e0 quelle g\u00e9n\u00e9ration ils appartiennent.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si vous envisagez d\u2019ajouter les soins virtuels \u00e0 votre r\u00e9gime d\u2019avantages sociaux ou souhaitez obtenir plus d\u2019information sur les options de th\u00e9rapie virtuelle, communiquez avec nous.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.sanofi.ca\/fr\/produits\/sondage-sanofi-canada\"><span style=\"font-weight: 400;\">1. Sondage Sanofi Canada sur les soins de sant\u00e9 2020<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Malgr\u00e9 tous leurs efforts, de nombreux employ\u00e9s portent le poids de leur sant\u00e9 mentale en plus de leurs responsabilit\u00e9s professionnelles.<\/p>\n","protected":false},"author":19,"featured_media":13286,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[4884],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO Premium plugin v16.4 (Yoast SEO v16.4) - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pourquoi les jeunes travailleurs sont-ils si stress\u00e9s? - Maple<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Malgr\u00e9 tous leurs efforts, de nombreux employ\u00e9s portent le poids de leur sant\u00e9 mentale en plus de leurs responsabilit\u00e9s professionnelles.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pourquoi les jeunes travailleurs sont-ils si stress\u00e9s? - Maple\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Malgr\u00e9 tous leurs efforts, de nombreux employ\u00e9s portent le poids de leur sant\u00e9 mentale en plus de leurs responsabilit\u00e9s professionnelles.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maple\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-20T18:01:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T18:02:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2880\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1440\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"11 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/\",\"name\":\"Maple\",\"description\":\"Online Doctors, Virtual Health &amp; Prescriptions in Canada\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header.jpg\",\"width\":2880,\"height\":1440,\"caption\":\"Young employee dealing with mental stress\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/\",\"name\":\"Pourquoi les jeunes travailleurs sont-ils si stress\\u00e9s? - Maple\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-20T18:01:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T18:02:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\"},\"description\":\"Malgr\\u00e9 tous leurs efforts, de nombreux employ\\u00e9s portent le poids de leur sant\\u00e9 mentale en plus de leurs responsabilit\\u00e9s professionnelles.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/#\/schema\/person\/f786b26a641a4daae2cb75759836a7dd\",\"name\":\"Guillaume\",\"url\":\"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/author\/guillaume\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO Premium plugin. -->","acf":{"image":{"ID":13286,"id":13286,"title":"Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header","filename":"Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header.jpg","filesize":1371852,"url":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header.jpg","link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/blog\/2021\/05\/20\/pourquoi-les-jeunes-travailleurs-sont-ils-si-stresses\/why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_blog_header-2\/","alt":"Young employee dealing with mental stress","author":"19","description":"","caption":"","name":"why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_blog_header-2","status":"inherit","uploaded_to":21301,"date":"2020-07-21 22:22:45","modified":"2021-06-02 14:10:03","menu_order":0,"mime_type":"image\/jpeg","type":"image","subtype":"jpeg","icon":"https:\/\/www.getmaple.ca\/wp-includes\/images\/media\/default.png","width":2880,"height":1440,"sizes":{"thumbnail":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-150x150.jpg","thumbnail-width":150,"thumbnail-height":150,"medium":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-300x150.jpg","medium-width":300,"medium-height":150,"medium_large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-768x384.jpg","medium_large-width":768,"medium_large-height":384,"large":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-1024x512.jpg","large-width":1024,"large-height":512,"1536x1536":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header.jpg","1536x1536-width":1536,"1536x1536-height":768,"2048x2048":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header.jpg","2048x2048-width":2048,"2048x2048-height":1024,"square1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-1200x1200.jpg","square1200-width":1200,"square1200-height":1200,"square600":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-600x600.jpg","square600-width":600,"square600-height":600,"square300":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-300x300.jpg","square300-width":300,"square300-height":300,"square200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-200x200.jpg","square200-width":200,"square200-height":200,"square100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-100x100.jpg","square100-width":100,"square100-height":100,"feature1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-1200x600.jpg","feature1200-width":1200,"feature1200-height":600,"feature1100":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-1100x500.jpg","feature1100-width":1100,"feature1100-height":500,"feature800":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-800x400.jpg","feature800-width":800,"feature800-height":400,"feature400":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-400x200.jpg","feature400-width":400,"feature400-height":200,"facebook1200":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-1200x630.jpg","facebook1200-width":1200,"facebook1200-height":630,"medium_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-1200x600.jpg","medium_retina-width":1200,"medium_retina-height":600,"large_retina":"https:\/\/www.getmaple.ca\/site-content\/uploads\/2020\/07\/Why_are_your_younger_employees_so_stressed_-_Blog_header-2360x1180.jpg","large_retina-width":2360,"large_retina-height":1180}},"add_call_to_action":true,"call_to_action_button_text":"Communiquer avec nous","call_to_action_link":"https:\/\/www.getmaple.ca\/business\/","call_to_action_text":"D\u00e9couvrez les soins virtuels"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21301"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/19"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21301"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21301\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":21302,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21301\/revisions\/21302"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/13286"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21301"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21301"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.getmaple.ca\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21301"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}